{
  "surah_id": "38",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "38:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَٱلْقُرْءَانِ ذِى ٱلذِّكْرِ",
          "answer": "صٓ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "صٓ",
            "عُرِضَ",
            "فَتَنَّا"
          ],
          "translation": "Saad"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "صٓ _____ ذِى ٱلذِّكْرِ",
          "answer": "وَٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "لِلطَّٰغِينَ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "By the Quran"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "صٓ وَٱلْقُرْءَانِ _____ ٱلذِّكْرِ",
          "answer": "ذِى",
          "options": [
            "ذِى",
            "مِنَ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "full (of) reminder"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "صٓ وَٱلْقُرْءَانِ ذِى _____",
          "answer": "ٱلذِّكْرِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱللَّهِ",
            "فِى",
            "ٱلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "full (of) reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "38:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بَلِ",
            "إِلَّآ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "بَلِ _____ كَفَرُوا۟ فِى عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَوَّابٌ",
            "ٱلْخُلَطَآءِ",
            "ﰾ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "بَلِ ٱلَّذِينَ _____ فِى عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "ذُو",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "بَلِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ عِزَّةٍ وَشِقَاقٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "يُرَادُ",
            "فِى",
            "ﰝ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "بَلِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى _____ وَشِقَاقٍ",
          "answer": "عِزَّةٍ",
          "options": [
            "نَبَؤُا۟",
            "مَرْحَبًۢا",
            "أَنتَ",
            "عِزَّةٍ"
          ],
          "translation": "self-glory"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "بَلِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فِى عِزَّةٍ _____",
          "answer": "وَشِقَاقٍ",
          "options": [
            "فَوَاقٍ",
            "وَشِقَاقٍ",
            "نَعْجَةً",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "and opposition"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "38:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ﰭ",
            "لَا",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "How many"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "كَمْ _____ مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مِّن",
            "ٱرْكُضْ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا _____ قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰔ",
            "ٱلْعَبْدُ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن _____ مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "قَبْلِهِم",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "قَبْلَ",
            "قَبْلِهِم",
            "لَشَرَّ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم _____ قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَشَىْءٌ",
            "مِّن",
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن _____ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "قَرْنٍ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "قَرْنٍ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "a generation"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ _____ وَّلَاتَ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "فَنَادَوا۟",
          "options": [
            "لِىَ",
            "فَنَادَوا۟",
            "رُخَآءً",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "then they called out"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ _____ حِينَ مَنَاصٍ",
          "answer": "وَّلَاتَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "لَشَىْءٌ",
            "ﰴ",
            "وَّلَاتَ"
          ],
          "translation": "when there (was) no longer"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ _____ مَنَاصٍ",
          "answer": "حِينَ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "نَبَؤٌا۟",
            "فَغَفَرْنَا",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "كَمْ أَهْلَكْنَا مِن قَبْلِهِم مِّن قَرْنٍ فَنَادَوا۟ وَّلَاتَ حِينَ _____",
          "answer": "مَنَاصٍ",
          "options": [
            "لَا",
            "مَنَاصٍ",
            "ٱلْغَفَّٰرُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(for) escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "38:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَعَجِبُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ﰪ",
            "وَعَجِبُوٓا۟",
            "فَأَنظِرْنِىٓ"
          ],
          "translation": "And they wonder"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ _____ جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْجِيَادُ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن _____ مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "فِى",
            "أَنَابَ",
            "جَآءَهُم",
            "وَفَصْلَ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم _____ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "مُّنذِرٌ",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "أَوَّابٌ",
            "مُّنذِرٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ _____ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "مِّنْهُمْ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "إِذْ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "from themselves"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "وَقَالَ",
            "أَخْلَصْنَٰهُم",
            "كَٱلْمُفْسِدِينَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "And said"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ _____ هَٰذَا سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "لَشَىْءٌ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ _____ سَٰحِرٌ كَذَّابٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "لِيَوْمِ",
            "عَلَيْهِ",
            "هَٰذَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا _____ كَذَّابٌ",
          "answer": "سَٰحِرٌ",
          "options": [
            "سَٰحِرٌ",
            "بِهَٰذَا",
            "لَنَا",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "(is) a magician"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَعَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ وَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا سَٰحِرٌ _____",
          "answer": "كَذَّابٌ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "كَذَّابٌ",
            "ٱلْمِلَّةِ",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "a liar"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "38:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ ٱلْءَالِهَةَ إِلَٰهًا وَٰحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عُجَابٌ",
          "answer": "أَجَعَلَ",
          "options": [
            "أَجَعَلَ",
            "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "كُرْسِيِّهِۦ"
          ],
          "translation": "Has he made"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "أَجَعَلَ _____ إِلَٰهًا وَٰحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عُجَابٌ",
          "answer": "ٱلْءَالِهَةَ",
          "options": [
            "ٱلْءَالِهَةَ",
            "كَذَّبَ",
            "وَحُسْنَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "the gods"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "أَجَعَلَ ٱلْءَالِهَةَ _____ وَٰحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عُجَابٌ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "نَعُدُّهُم",
            "إِلَيْكَ",
            "كَثِيرًا",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "(into) one god"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "أَجَعَلَ ٱلْءَالِهَةَ إِلَٰهًا _____ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ عُجَابٌ",
          "answer": "وَٰحِدًا",
          "options": [
            "وَٰحِدًا",
            "أَحْبَبْتُ",
            "بَعْضٍ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "(into) one god"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "أَجَعَلَ ٱلْءَالِهَةَ إِلَٰهًا وَٰحِدًا _____ هَٰذَا لَشَىْءٌ عُجَابٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "نَادَىٰ",
            "إِنَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "أَجَعَلَ ٱلْءَالِهَةَ إِلَٰهًا وَٰحِدًا إِنَّ _____ لَشَىْءٌ عُجَابٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "سَخَّرْنَا",
            "تَحْنَثْ",
            "سَمِعْنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "أَجَعَلَ ٱلْءَالِهَةَ إِلَٰهًا وَٰحِدًا إِنَّ هَٰذَا _____ عُجَابٌ",
          "answer": "لَشَىْءٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "لَشَىْءٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ذِكْرِى"
          ],
          "translation": "(is) certainly a thing"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "أَجَعَلَ ٱلْءَالِهَةَ إِلَٰهًا وَٰحِدًا إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ _____",
          "answer": "عُجَابٌ",
          "options": [
            "عُجَابٌ",
            "عِندَنَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "curious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "38:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "وَٱنطَلَقَ",
          "options": [
            "يُبْعَثُونَ",
            "وَخَرَّ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَٱنطَلَقَ"
          ],
          "translation": "And went forth"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَٱنطَلَقَ _____ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "ٱلْمَلَأُ",
          "options": [
            "ﰰ",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "لَهُۥٓ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ _____ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "حِينٍۭ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ _____ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "ﰬ",
            "مِن",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ _____ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "ٱمْشُوا۟",
          "options": [
            "ٱمْشُوا۟",
            "أَتْرَابٌ",
            "ٱلْمُصْطَفَيْنَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "Continue"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ _____ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "وَٱصْبِرُوا۟",
          "options": [
            "وَٱصْبِرُوا۟",
            "كَذَّبَتْ",
            "رُدُّوهَا",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "and be patient"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ _____ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ﱃ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ _____ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "ءَالِهَتِكُمْ",
          "options": [
            "ءَالِهَتِكُمْ",
            "وَشَرَابٍ",
            "أَنَا۠",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "your gods"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ _____ هَٰذَا لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَإِنَّ",
            "تَسْجُدَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ _____ لَشَىْءٌ يُرَادُ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مِنكَ",
            "مَسْحًۢا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا _____ يُرَادُ",
          "answer": "لَشَىْءٌ",
          "options": [
            "لَشَىْءٌ",
            "مُلْكًا",
            "حَتَّىٰ",
            "عِندَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) certainly a thing"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَٱنطَلَقَ ٱلْمَلَأُ مِنْهُمْ أَنِ ٱمْشُوا۟ وَٱصْبِرُوا۟ عَلَىٰٓ ءَالِهَتِكُمْ إِنَّ هَٰذَا لَشَىْءٌ _____",
          "answer": "يُرَادُ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﱈ",
            "يُرَادُ"
          ],
          "translation": "intended"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "38:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 51,
          "question": "_____ سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱخْتِلَٰقٌ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَا",
            "لَشَىْءٌ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "مَا _____ بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "سَمِعْنَا",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "فَإِنَّكَ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "فَٱمْنُنْ"
          ],
          "translation": "we heard"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "مَا سَمِعْنَا _____ فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "عَن",
            "كُنَّا",
            "بِهَٰذَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "of this"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا _____ ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "قَوْمُ",
            "فِى",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى _____ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "ٱلْمِلَّةِ",
          "options": [
            "أَوَّابٌ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْمِلَّةِ",
            "تَسْجُدَ"
          ],
          "translation": "the religion"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ _____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "فَٱمْنُنْ",
            "فِى",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "the last"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ _____ هَٰذَآ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "إِلَىَّ",
            "ﰏ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ _____ إِلَّا ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "لِى",
            "لَهُمْ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ _____ ٱخْتِلَٰقٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَسْتَكْبَرْتَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "إِلَّا",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "مَا سَمِعْنَا بِهَٰذَا فِى ٱلْمِلَّةِ ٱلْءَاخِرَةِ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____",
          "answer": "ٱخْتِلَٰقٌ",
          "options": [
            "بَٰطِلًا",
            "ٱخْتِلَٰقٌ",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "a fabrication"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "38:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "أَءُنزِلَ",
          "options": [
            "أَءُنزِلَ",
            "ضِعْفًا",
            "نُوحٍ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "Has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "أَءُنزِلَ _____ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "مَا",
            "أَهْلِ",
            "عَلَيْهِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ _____ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "ٱلذِّكْرُ",
          "options": [
            "فَوْجٌ",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "لَّنَا",
            "وَشِقَاقٍ"
          ],
          "translation": "the Message"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ _____ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "وَمِثْلَهُم",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ _____ بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "بَيْنِنَا",
          "options": [
            "بَيْنِنَا",
            "عِزَّةٍ",
            "سَوَآءِ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "among us"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا _____ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "وَتِسْعُونَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ _____ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَعِندَهُمْ",
            "إِلَيْكَ",
            "هُمْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ _____ شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "بَارِدٌ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى _____ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "خَلِيفَةً",
            "نِعْمَ",
            "فَإِنَّكَ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ _____ ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "مِّن",
            "أَجْمَعُونَ",
            "فَبِعِزَّتِكَ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن _____ بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "ذِكْرِى",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "مَـَٔابٍ",
            "ﰄ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "My Message"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى _____ لَّمَّا يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "وَشَدَدْنَا",
            "بَل",
            "لَحَقٌّ",
            "وَٱنطَلَقَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل _____ يَذُوقُوا۟ عَذَابِ",
          "answer": "لَّمَّا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "وَلَا",
            "لَّمَّا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "not yet"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا _____ عَذَابِ",
          "answer": "يَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "يَذُوقُوا۟",
            "عِبَادَكَ",
            "لِأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "they have tasted"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "أَءُنزِلَ عَلَيْهِ ٱلذِّكْرُ مِنۢ بَيْنِنَا بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ مِّن ذِكْرِى بَل لَّمَّا يَذُوقُوا۟ _____",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "وَٱهْدِنَآ",
            "عِلْمٍۭ",
            "وَمَا",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "My punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "38:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ ٱلْعَزِيزِ ٱلْوَهَّابِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَخُذْ",
            "ٱلْعَبْدُ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "أَمْ _____ خَزَآئِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ ٱلْعَزِيزِ ٱلْوَهَّابِ",
          "answer": "عِندَهُمْ",
          "options": [
            "رَبُّ",
            "عِندَهُمْ",
            "لَّنَا",
            "عَجِّل"
          ],
          "translation": "have they"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ _____ رَحْمَةِ رَبِّكَ ٱلْعَزِيزِ ٱلْوَهَّابِ",
          "answer": "خَزَآئِنُ",
          "options": [
            "وَلِيَتَذَكَّرَ",
            "إِنَّ",
            "خَزَآئِنُ",
            "لَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(the) treasures"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ _____ رَبِّكَ ٱلْعَزِيزِ ٱلْوَهَّابِ",
          "answer": "رَحْمَةِ",
          "options": [
            "أَقُولُ",
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "كِتَٰبٌ",
            "رَحْمَةِ"
          ],
          "translation": "(of the) Mercy"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَحْمَةِ _____ ٱلْعَزِيزِ ٱلْوَهَّابِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "عَذَابًا",
            "أَوَّابٌ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ _____ ٱلْوَهَّابِ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزِ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "ٱلدَّارِ",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "أَمْ عِندَهُمْ خَزَآئِنُ رَحْمَةِ رَبِّكَ ٱلْعَزِيزِ _____",
          "answer": "ٱلْوَهَّابِ",
          "options": [
            "ٱلْوَهَّابِ",
            "كُلُّهُمْ",
            "ٱغْفِرْ",
            "وَءَاخَرُ"
          ],
          "translation": "the Bestower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "38:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَإِنَّكَ",
            "أَمْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "أَمْ _____ مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "لَهُم",
            "شَدِيدٌۢ",
            "فِى",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "أَمْ لَهُم _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "مُّلْكُ",
          "options": [
            "ٱخْتِلَٰقٌ",
            "أَنَا۠",
            "وَإِنَّ",
            "مُّلْكُ"
          ],
          "translation": "(is the) dominion"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "رَبَّهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "ﰲ",
            "مَعَهُۥ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "مُّقْتَحِمٌ",
            "ﱅ",
            "وَمَا",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﰠ",
            "إِلَٰهًا",
            "إِنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ فِى ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "فَلْيَرْتَقُوا۟",
          "options": [
            "وَمِثْلَهُم",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "فَلْيَرْتَقُوا۟"
          ],
          "translation": "Then let them ascend"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ _____ ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰠ",
            "سَمِعْنَا",
            "لَرِزْقُنَا"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "أَمْ لَهُم مُّلْكُ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا فَلْيَرْتَقُوا۟ فِى _____",
          "answer": "ٱلْأَسْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَسْبَٰبِ",
            "ﰡ",
            "مِّنَ",
            "ذِكْرِ"
          ],
          "translation": "the means"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "38:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ مَّا هُنَالِكَ مَهْزُومٌ مِّنَ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "جُندٌ",
          "options": [
            "وَخُذْ",
            "هُوَ",
            "جُندٌ",
            "طِينٍ"
          ],
          "translation": "Soldiers "
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "جُندٌ _____ هُنَالِكَ مَهْزُومٌ مِّنَ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "ﱋ",
            "دَاوُۥدَ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "جُندٌ مَّا _____ مَهْزُومٌ مِّنَ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "هُنَالِكَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّا",
            "لَزُلْفَىٰ",
            "هُنَالِكَ"
          ],
          "translation": "there"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "جُندٌ مَّا هُنَالِكَ _____ مِّنَ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "مَهْزُومٌ",
          "options": [
            "بَعْضُنَا",
            "لَرِزْقُنَا",
            "ﱓ",
            "مَهْزُومٌ"
          ],
          "translation": "(they will be) defeated"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "جُندٌ مَّا هُنَالِكَ مَهْزُومٌ _____ ٱلْأَحْزَابِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "مِّنَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "جُندٌ مَّا هُنَالِكَ مَهْزُومٌ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِنَ",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "لَّهُمُ"
          ],
          "translation": "the companies"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "38:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "كَذَّبَتْ",
            "عَنْهُمُ",
            "مِنۢ",
            "سَوَّيْتُهُۥ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "نَجْعَلُ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ذُو",
            "وَشَدَدْنَا"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ _____ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "قَوْمُ",
            "مَسْحًۢا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ _____ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "كُنَّا",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ _____ وَفِرْعَوْنُ ذُو ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "وَعَادٌ",
          "options": [
            "فَغَفَرْنَا",
            "بِٱلْحِجَابِ",
            "مِن",
            "وَعَادٌ"
          ],
          "translation": "and Aad"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ _____ ذُو ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "وَفِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "وَفِرْعَوْنُ",
            "إِلَّآ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "and Firaun"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ _____ ٱلْأَوْتَادِ",
          "answer": "ذُو",
          "options": [
            "ذُو",
            "لِى",
            "ﰟ",
            "أَنَابَ"
          ],
          "translation": "(the) owner"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ ذُو _____",
          "answer": "ٱلْأَوْتَادِ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "بَعْضُهُمْ",
            "ٱلْأَوْتَادِ",
            "خَلَقْتُ"
          ],
          "translation": "(of) the stakes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "38:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 107,
          "question": "_____ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَحْزَابُ",
          "answer": "وَثَمُودُ",
          "options": [
            "عَطَآؤُنَا",
            "وَثَمُودُ",
            "عِبَٰدَنَآ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ"
          ],
          "translation": "And Thamud"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَثَمُودُ _____ لُوطٍ وَأَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَحْزَابُ",
          "answer": "وَقَوْمُ",
          "options": [
            "مُنذِرٌ",
            "بَيْنِنَا",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "وَقَوْمُ"
          ],
          "translation": "and (the) people"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَثَمُودُ وَقَوْمُ _____ وَأَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَحْزَابُ",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "مِن",
            "مُقَرَّنِينَ",
            "لُوطٍ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ _____ لْـَٔيْكَةِ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَحْزَابُ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "رَجِيمٌ",
            "هَٰذَا",
            "عَبْدَنَا",
            "وَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "and (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَٰبُ _____ أُو۟لَٰٓئِكَ ٱلْأَحْزَابُ",
          "answer": "لْـَٔيْكَةِ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "لْـَٔيْكَةِ",
            "كُرْسِيِّهِۦ",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the wood"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ _____ ٱلْأَحْزَابُ",
          "answer": "أُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "مِن",
            "كَٱلْفُجَّارِ",
            "أَن",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Those"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَثَمُودُ وَقَوْمُ لُوطٍ وَأَصْحَٰبُ لْـَٔيْكَةِ أُو۟لَٰٓئِكَ _____",
          "answer": "ٱلْأَحْزَابُ",
          "options": [
            "فَنَادَوا۟",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "يَوْمِ",
            "طِينٍ"
          ],
          "translation": "(were) the companies"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "38:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "إِن",
            "وَلَا",
            "وَٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِن _____ إِلَّا كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "لَهُۥ",
            "وَءَاخَرُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "all (of them)"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "إِن كُلٌّ _____ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "إِلَّا",
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "إِن كُلٌّ إِلَّا _____ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ عِقَابِ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "كَذَّبَ",
            "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "إِن كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ _____ فَحَقَّ عِقَابِ",
          "answer": "ٱلرُّسُلَ",
          "options": [
            "صٓ",
            "قَدَّمْتُمُوهُ",
            "وَٰحِدَةً",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "إِن كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ _____ عِقَابِ",
          "answer": "فَحَقَّ",
          "options": [
            "فَحَقَّ",
            "حَيْثُ",
            "نَبَؤٌا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ"
          ],
          "translation": "so (was) just"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "إِن كُلٌّ إِلَّا كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ _____",
          "answer": "عِقَابِ",
          "options": [
            "عِقَابِ",
            "وَءَاخَرُ",
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "أَنَّمَآ"
          ],
          "translation": "My penalty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "38:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "ﰯ",
            "وَمَا",
            "لِى"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمَا _____ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "يَنظُرُ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "يَنظُرُ",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "await"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ _____ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مِّنَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ _____ صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "إِلَّا",
            "إِلَىٰ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا _____ وَٰحِدَةً مَّا لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "صَيْحَةً",
          "options": [
            "صَيْحَةً",
            "أَسْتَكْبَرْتَ",
            "كُنَّا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a shout"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً _____ مَّا لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "وَٰحِدَةً",
          "options": [
            "لِى",
            "وَٰحِدَةً",
            "أَسْتَكْبَرْتَ",
            "نَّفَادٍ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً _____ لَهَا مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ﰀ",
            "إِنَّا",
            "مَا",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا _____ مِن فَوَاقٍ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "لَهَا",
            "بِمَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا لَهَا _____ فَوَاقٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لِى",
            "تَسَوَّرُوا۟",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَمَا يَنظُرُ هَٰٓؤُلَآءِ إِلَّا صَيْحَةً وَٰحِدَةً مَّا لَهَا مِن _____",
          "answer": "فَوَاقٍ",
          "options": [
            "فَوَاقٍ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "إِلَىٰ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "delay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "38:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 131,
          "question": "_____ رَبَّنَا عَجِّل لَّنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "مَنَعَكَ",
            "أَنتُمْ",
            "يَٰدَاوُۥدُ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ عَجِّل لَّنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "نِعَاجِهِۦ",
            "ﰙ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَا _____ لَّنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَجِّل",
          "options": [
            "لِىَ",
            "عَجِّل",
            "وَٱلْحَقَّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Hasten"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَا عَجِّل _____ قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَّنَا",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْصَٰرِ",
            "بِغَيْرِ",
            "لَّنَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَا عَجِّل لَّنَا _____ قَبْلَ يَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "قِطَّنَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "رَبُّ",
            "قِطَّنَا",
            "مَحْشُورَةً"
          ],
          "translation": "our share"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَا عَجِّل لَّنَا قِطَّنَا _____ يَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "قَبْلَ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "أَزْوَٰجٌ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَا عَجِّل لَّنَا قِطَّنَا قَبْلَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "تَجْرِى",
            "يَوْمِ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَقَالُوا۟ رَبَّنَا عَجِّل لَّنَا قِطَّنَا قَبْلَ يَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "فَنَادَوا۟",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "ﱅ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "(of) the Account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "38:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "ٱصْبِرْ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "ٱلْأَوْتَادِ",
            "ﰽ",
            "ٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "Be patient"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "ٱصْبِرْ _____ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ _____ يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰤ",
            "مَا",
            "عُجَابٌ",
            "لَيَبْغِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا _____ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "عِبَٰدَنَآ",
            "عَلَىٰ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ _____ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "إِنَّهُمْ",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "and remember"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ _____ دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "عَبْدَنَا",
          "options": [
            "بِٱلْحِجَابِ",
            "عَبْدَنَا",
            "وَٱذْكُرْ",
            "وَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Our slave"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا _____ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "لِمَا",
            "قَرْنٍ",
            "كَذَّبَ",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ _____ ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "ذَا",
          "options": [
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "ذَا",
            "أَيُّوبَ",
            "عِزَّةٍ"
          ],
          "translation": "the possessor of strength"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا _____ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "ٱلْأَيْدِ",
          "options": [
            "فَٱمْنُنْ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَيْدِ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "the possessor of strength"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ _____ أَوَّابٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "ﱁ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "ٱرْكُضْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he (was)"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "ٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَٱذْكُرْ عَبْدَنَا دَاوُۥدَ ذَا ٱلْأَيْدِ إِنَّهُۥٓ _____",
          "answer": "أَوَّابٌ",
          "options": [
            "أَمْسِكْ",
            "مِّنْهُمْ",
            "أَوَّابٌ",
            "عِندَنَا"
          ],
          "translation": "repeatedly turning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "38:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ سَخَّرْنَا ٱلْجِبَالَ مَعَهُۥ يُسَبِّحْنَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﰫ",
            "بِيَدِكَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلْجِبَالَ مَعَهُۥ يُسَبِّحْنَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "answer": "سَخَّرْنَا",
          "options": [
            "بِخَالِصَةٍ",
            "نَبَؤُا۟",
            "سَخَّرْنَا",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "subjected"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "إِنَّا سَخَّرْنَا _____ مَعَهُۥ يُسَبِّحْنَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "answer": "ٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "ٱلْجِبَالَ",
            "وَغَوَّاصٍ",
            "تَبِعَكَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "إِنَّا سَخَّرْنَا ٱلْجِبَالَ _____ يُسَبِّحْنَ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "answer": "مَعَهُۥ",
          "options": [
            "أَنَّمَآ",
            "لَّا",
            "مَعَهُۥ",
            "ﰻ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "إِنَّا سَخَّرْنَا ٱلْجِبَالَ مَعَهُۥ _____ بِٱلْعَشِىِّ وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "answer": "يُسَبِّحْنَ",
          "options": [
            "يُسَبِّحْنَ",
            "حَمِيمٌ",
            "أَخْلَصْنَٰهُم",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "glorifying"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "إِنَّا سَخَّرْنَا ٱلْجِبَالَ مَعَهُۥ يُسَبِّحْنَ _____ وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "answer": "بِٱلْعَشِىِّ",
          "options": [
            "صَيْحَةً",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "كُنتَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "in the evening"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "إِنَّا سَخَّرْنَا ٱلْجِبَالَ مَعَهُۥ يُسَبِّحْنَ بِٱلْعَشِىِّ _____",
          "answer": "وَٱلْإِشْرَاقِ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "وَٱلْإِشْرَاقِ",
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and [the] sunrise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "38:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 157,
          "question": "_____ مَحْشُورَةً كُلٌّ لَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "وَٱلطَّيْرَ",
          "options": [
            "كَذَّابٌ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "And the birds"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَٱلطَّيْرَ _____ كُلٌّ لَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "مَحْشُورَةً",
          "options": [
            "مَحْشُورَةً",
            "ٱلسَّمَآءَ",
            "زَاغَتْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "assembled"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَٱلطَّيْرَ مَحْشُورَةً _____ لَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "كُلٌّ",
            "رَبِّكَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَٱلطَّيْرَ مَحْشُورَةً كُلٌّ _____ أَوَّابٌ",
          "answer": "لَّهُۥٓ",
          "options": [
            "فَحَقَّ",
            "لَّهُۥٓ",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَٱلطَّيْرَ مَحْشُورَةً كُلٌّ لَّهُۥٓ _____",
          "answer": "أَوَّابٌ",
          "options": [
            "كَثِيرًا",
            "أَزْوَٰجٌ",
            "مِّن",
            "أَوَّابٌ"
          ],
          "translation": "repeatedly turning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "38:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ مُلْكَهُۥ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحِكْمَةَ وَفَصْلَ ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَشَدَدْنَا",
          "options": [
            "ﱍ",
            "لَعْنَتِىٓ",
            "رَبِّى",
            "وَشَدَدْنَا"
          ],
          "translation": "And We strengthened"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَشَدَدْنَا _____ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحِكْمَةَ وَفَصْلَ ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "مُلْكَهُۥ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "مُلْكَهُۥ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "وَعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "his kingdom"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَشَدَدْنَا مُلْكَهُۥ _____ ٱلْحِكْمَةَ وَفَصْلَ ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "بَنَّآءٍ",
            "لَشَرَّ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "and We gave him"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَشَدَدْنَا مُلْكَهُۥ وَءَاتَيْنَٰهُ _____ وَفَصْلَ ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "ٱلْحِكْمَةَ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "إِذْ",
            "قَالَ",
            "ٱلْحِكْمَةَ"
          ],
          "translation": "[the] wisdom"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "وَشَدَدْنَا مُلْكَهُۥ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحِكْمَةَ _____ ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَفَصْلَ",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ﰈ",
            "وَفَصْلَ",
            "ٱسْتَكْبَرَ"
          ],
          "translation": "and decisive"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَشَدَدْنَا مُلْكَهُۥ وَءَاتَيْنَٰهُ ٱلْحِكْمَةَ وَفَصْلَ _____",
          "answer": "ٱلْخِطَابِ",
          "options": [
            "كَٱلْفُجَّارِ",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "ٱلْخِطَابِ"
          ],
          "translation": "speech"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "38:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 168,
          "question": "_____ أَتَىٰكَ نَبَؤُا۟ ٱلْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا۟ ٱلْمِحْرَابَ",
          "answer": "وَهَلْ",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "إِلَّا",
            "كُلُّهُمْ",
            "وَهَلْ"
          ],
          "translation": "And has (there)"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَهَلْ _____ نَبَؤُا۟ ٱلْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا۟ ٱلْمِحْرَابَ",
          "answer": "أَتَىٰكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "سَخَّرْنَا",
            "لَّا",
            "أَتَىٰكَ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ _____ ٱلْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا۟ ٱلْمِحْرَابَ",
          "answer": "نَبَؤُا۟",
          "options": [
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "لَشَرَّ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "نَبَؤُا۟"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ نَبَؤُا۟ _____ إِذْ تَسَوَّرُوا۟ ٱلْمِحْرَابَ",
          "answer": "ٱلْخَصْمِ",
          "options": [
            "عَذَابٌ",
            "ٱلْخَصْمِ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلْمِلَّةِ"
          ],
          "translation": "(of) the litigants"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ نَبَؤُا۟ ٱلْخَصْمِ _____ تَسَوَّرُوا۟ ٱلْمِحْرَابَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "مِنْهُمْ",
            "إِذْ",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ نَبَؤُا۟ ٱلْخَصْمِ إِذْ _____ ٱلْمِحْرَابَ",
          "answer": "تَسَوَّرُوا۟",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "تَسَوَّرُوا۟",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "they climbed over the wall"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ نَبَؤُا۟ ٱلْخَصْمِ إِذْ تَسَوَّرُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْمِحْرَابَ",
          "options": [
            "ﰞ",
            "بِّهِۦ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلْمِحْرَابَ"
          ],
          "translation": "(of) the chamber"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "38:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 175,
          "question": "_____ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مُّلْكُ",
            "إِذْ",
            "ﰤ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "إِذْ _____ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "دَخَلُوا۟",
          "options": [
            "وَشَرَابٌ",
            "أَخْلَصْنَٰهُم",
            "دَخَلُوا۟",
            "سِخْرِيًّا"
          ],
          "translation": "they entered"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ _____ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلطَّرْفِ",
            "إِلَّا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ _____ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "دَاوُۥدَ",
          "options": [
            "عَطَآؤُنَا",
            "دَاوُۥدَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ _____ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "فَفَزِعَ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "فَفَزِعَ",
            "وَمِمَّن"
          ],
          "translation": "and he was afraid"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ _____ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "فَغَفَرْنَا",
            "رَبَّهُۥ",
            "مِنْهُمْ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ _____ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰤ",
            "وَإِنَّ",
            "بِسُؤَالِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "they said"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ _____ تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰇ",
            "ٱلْأَبْوَٰبُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا _____ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "وَعَمِلُوا۟",
            "مَّعَهُمْ",
            "تَخَفْ",
            "ﰽ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ _____ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "خَصْمَانِ",
          "options": [
            "خَصْمَانِ",
            "ﰾ",
            "وَمَا",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "(We are) two litigants"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ _____ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "بَغَىٰ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "ﱑ",
            "بَغَىٰ"
          ],
          "translation": "has wronged"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ _____ عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "بَعْضُنَا",
          "options": [
            "مَّا",
            "عُجَابٌ",
            "بَعْضُنَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "one of us"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا _____ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰹ",
            "ﰺ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ _____ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "بَعْضٍ",
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ _____ بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "فَٱحْكُم",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "هَٰذَا",
            "فَوْجٌ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "so judge"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم _____ بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "ﰀ",
            "وَهَلْ",
            "مُّقْتَحِمٌ"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا _____ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ _____ تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَعَادٌ",
            "ٱلْهَوَىٰ",
            "وَلَا",
            "لَعْنَتِىٓ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا _____ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "تُشْطِطْ",
          "options": [
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "تُشْطِطْ",
            "لَهُۥ",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "be unjust"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ _____ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "وَٱهْدِنَآ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "وَٱهْدِنَآ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "and guide us"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ _____ سَوَآءِ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَخَرَّ",
            "ٱخْتِلَٰقٌ",
            "نَرَىٰ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ _____ ٱلصِّرَٰطِ",
          "answer": "سَوَآءِ",
          "options": [
            "وَشِقَاقٍ",
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "سَوَآءِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "an even"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "إِذْ دَخَلُوا۟ عَلَىٰ دَاوُۥدَ فَفَزِعَ مِنْهُمْ قَالُوا۟ لَا تَخَفْ خَصْمَانِ بَغَىٰ بَعْضُنَا عَلَىٰ بَعْضٍ فَٱحْكُم بَيْنَنَا بِٱلْحَقِّ وَلَا تُشْطِطْ وَٱهْدِنَآ إِلَىٰ سَوَآءِ _____",
          "answer": "ٱلصِّرَٰطِ",
          "options": [
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "ﱉ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "وَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "[the] path"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "38:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 198,
          "question": "_____ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "أَنَا۠",
            "إِنَّ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "إِنَّ _____ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "مَن",
            "هَٰذَآ",
            "دَاوُۥدُ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ _____ لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "أَخِى",
          "options": [
            "أَخِى",
            "وَإِنَّ",
            "كُنَّا",
            "أَوَّابٌ"
          ],
          "translation": "(is) my brother"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى _____ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مِن",
            "ﰡ",
            "بِخَالِصَةٍ"
          ],
          "translation": "he has"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ _____ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "تِسْعٌ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "وَكُلٌّ",
            "وَحُسْنَ",
            "تِسْعٌ"
          ],
          "translation": "ninety-nine"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ _____ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَتِسْعُونَ",
          "options": [
            "وَتِسْعُونَ",
            "فَسَخَّرْنَا",
            "مَّعَكُمْ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "ninety-nine"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ _____ وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "نَعْجَةً",
          "options": [
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "أَن",
            "نَعْجَةً",
            "مِن"
          ],
          "translation": "ewe(s)"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً _____ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَلِىَ",
          "options": [
            "مَرْحَبًۢا",
            "فَحَقَّ",
            "وَلِىَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "while I have"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ _____ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "نَعْجَةٌ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "نَعْجَةٌ",
            "ٱلْخَصْمِ",
            "ظَلَمَكَ"
          ],
          "translation": "ewe"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ _____ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَٰحِدَةٌ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "مُلْكَهُۥ",
            "ٱلْأَحْزَابِ"
          ],
          "translation": "one"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ _____ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "هُنَالِكَ",
            "فَقَالَ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "so he said"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ _____ وَعَزَّنِى فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "أَكْفِلْنِيهَا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَكْفِلْنِيهَا",
            "مَهْزُومٌ"
          ],
          "translation": "Entrust her to me"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا _____ فِى ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "وَعَزَّنِى",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَعَزَّنِى",
            "ﰁ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and he overpowered me"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى _____ ٱلْخِطَابِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰴ",
            "ﰆ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "إِنَّ هَٰذَآ أَخِى لَهُۥ تِسْعٌ وَتِسْعُونَ نَعْجَةً وَلِىَ نَعْجَةٌ وَٰحِدَةٌ فَقَالَ أَكْفِلْنِيهَا وَعَزَّنِى فِى _____",
          "answer": "ٱلْخِطَابِ",
          "options": [
            "ٱلْخِطَابِ",
            "وَٱلْحَقَّ",
            "مَـَٔابٍ",
            "كَذَّابٌ"
          ],
          "translation": "[the] speech"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "38:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 213,
          "question": "_____ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَٱصْبِرُوا۟",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "مِّن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "قَالَ _____ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "لَقَدْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "إِنَّ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "قَالَ لَقَدْ _____ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "ظَلَمَكَ",
          "options": [
            "ظَلَمَكَ",
            "أَكْفِلْنِيهَا",
            "وَشِقَاقٍ",
            "أَحْبَبْتُ"
          ],
          "translation": "he has wronged you"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ _____ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "بِسُؤَالِ",
          "options": [
            "بِسُؤَالِ",
            "ﰂ",
            "قَدَّمَ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "by demanding"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ _____ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "نَعْجَتِكَ",
          "options": [
            "نَعْجَتِكَ",
            "عَلَىٰٓ",
            "جَهَنَّمَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "your ewe"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ _____ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ﰺ",
            "مَّا",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ _____ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "نِعَاجِهِۦ",
          "options": [
            "نِعَاجِهِۦ",
            "يَوْمِ",
            "ﰇ",
            "وَجَدْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "his ewes"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ _____ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "لَّهُۥٓ",
            "مِنَ",
            "وَإِنَّ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ _____ مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "بَنَّآءٍ",
            "أَنَّمَا",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا _____ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مُّقْتَحِمٌ",
            "وَعِندَهُمْ",
            "مِّنَ",
            "ٱلْأَعْلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ _____ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "ٱلْخُلَطَآءِ",
          "options": [
            "ٱلْخُلَطَآءِ",
            "مَهْزُومٌ",
            "أَنتُمْ",
            "حِينَ"
          ],
          "translation": "the partners"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ _____ بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "لَيَبْغِى",
          "options": [
            "لَيَبْغِى",
            "ﰰ",
            "إِلَىَّ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "certainly oppress"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى _____ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "بَعْضُهُمْ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "إِلَّا",
            "لِدَاوُۥدَ",
            "بَعْضُهُمْ"
          ],
          "translation": "some of them"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ _____ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "عَلَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "فَٱخْرُجْ"
          ],
          "translation": "[on]"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ _____ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "بَعْضٍ",
          "options": [
            "بَارِدٌ",
            "بَعْضٍ",
            "مِنَ",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِلَّا",
            "لَزُلْفَىٰ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "وَوَهَبْنَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَشِقَاقٍ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "تَخَاصُمُ",
            "ٱلْحِسَابِ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "ﱕ",
            "دَخَلُوا۟",
            "ﰼ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مَحْشُورَةً",
            "بَيْنَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "وَقَلِيلٌ",
          "options": [
            "وَقَلِيلٌ",
            "لَهُمْ",
            "عُرِضَ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "and few"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ _____ هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "مَّا",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "(are) they"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا _____ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَٱلطَّيْرَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(are) they"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ _____ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "وَظَنَّ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَظَنَّ",
            "قَالُوا۟",
            "طِينٍ"
          ],
          "translation": "And became certain"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ _____ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "دَاوُۥدُ",
          "options": [
            "دَاوُۥدُ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ﰰ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "Dawood"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ _____ فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "أَنَّمَا",
          "options": [
            "أَنَّمَا",
            "حُبَّ",
            "لَهُۥ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا _____ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "فَتَنَّٰهُ",
          "options": [
            "فَتَنَّٰهُ",
            "تَجْرِى",
            "لِلطَّٰغِينَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "We (had) tried him"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ _____ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "فَٱسْتَغْفَرَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "مَّعَكُمْ",
            "كُلٌّ",
            "فَٱسْتَغْفَرَ"
          ],
          "translation": "and he asked forgiveness"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ _____ وَخَرَّ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "فَبِئْسَ",
            "سَوَآءِ",
            "رَبَّهُۥ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ _____ رَاكِعًا وَأَنَابَ",
          "answer": "وَخَرَّ",
          "options": [
            "وَخَرَّ",
            "نَبَؤُا۟",
            "وَٱلْإِشْرَاقِ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and fell down"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ _____ وَأَنَابَ",
          "answer": "رَاكِعًا",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "أَسْتَكْبَرْتَ",
            "رَاكِعًا",
            "كُلُّهُمْ"
          ],
          "translation": "bowing"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "قَالَ لَقَدْ ظَلَمَكَ بِسُؤَالِ نَعْجَتِكَ إِلَىٰ نِعَاجِهِۦ وَإِنَّ كَثِيرًا مِّنَ ٱلْخُلَطَآءِ لَيَبْغِى بَعْضُهُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَقَلِيلٌ مَّا هُمْ وَظَنَّ دَاوُۥدُ أَنَّمَا فَتَنَّٰهُ فَٱسْتَغْفَرَ رَبَّهُۥ وَخَرَّ رَاكِعًا _____",
          "answer": "وَأَنَابَ",
          "options": [
            "وَأَنَابَ",
            "عَطَآؤُنَا",
            "فِيهَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and turned in repentance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "38:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ لَهُۥ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "فَغَفَرْنَا",
          "options": [
            "فَغَفَرْنَا",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "أَخِى",
            "ٱسْتَكْبَرَ"
          ],
          "translation": "So We forgave"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "فَغَفَرْنَا _____ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "لَهُۥ",
            "بِسُؤَالِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ _____ وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "مِّنْهُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ ذَٰلِكَ _____ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَإِنَّهُمْ",
            "لَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ ذَٰلِكَ وَإِنَّ _____ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "جَنَّٰتِ",
            "يَوْمَ",
            "لَهُۥ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُۥ _____ لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "عَن",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "مُعْرِضُونَ"
          ],
          "translation": "with Us"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا _____ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَزُلْفَىٰ",
          "options": [
            "لَزُلْفَىٰ",
            "ٱلْعَبْدُ",
            "مَسَّنِىَ",
            "وَظَنَّ"
          ],
          "translation": "surely is a near access"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ _____ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَحُسْنَ",
          "options": [
            "وَحُسْنَ",
            "بِخَالِصَةٍ",
            "أَخْلَصْنَٰهُم",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "and a good"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "فَغَفَرْنَا لَهُۥ ذَٰلِكَ وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ _____",
          "answer": "مَـَٔابٍ",
          "options": [
            "مَـَٔابٍ",
            "فَوْجٌ",
            "ٱلْأَبْوَٰبُ",
            "تَتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "place of return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "38:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 254,
          "question": "_____ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَٰدَاوُۥدُ",
          "options": [
            "يَٰدَاوُۥدُ",
            "هَٰذَا",
            "يُوحَىٰٓ",
            "ٱلذِّكْرُ"
          ],
          "translation": "O Dawood"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ _____ جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "أَنَابَ",
            "إِلَّآ",
            "إِبْلِيسَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا _____ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "جَعَلْنَٰكَ",
          "options": [
            "فَٱمْنُنْ",
            "ٱلْقَهَّارُ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "جَعَلْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "[We] have made you"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ _____ فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "خَلِيفَةً",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "أَنِ",
            "خَلِيفَةً",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "a vicegerent"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً _____ ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "وَخَرَّ",
            "قَالَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى _____ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْءَالِهَةَ",
            "هَٰذَا",
            "كَٱلْفُجَّارِ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "فَٱحْكُم",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "ﱁ",
            "مِن",
            "خَٰلِقٌۢ"
          ],
          "translation": "so judge"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم _____ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّا",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ _____ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلنَّاسِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَوَّابٌ",
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "[the] men"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ _____ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "عَظِيمٌ",
            "فَنَادَوا۟"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ _____ تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "رُخَآءً"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا _____ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "تَتَّبِعِ",
          "options": [
            "نَبَؤٌا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "قَالَ",
            "تَتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "follow"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ _____ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلْهَوَىٰ",
          "options": [
            "ﱍ",
            "ٱلْهَوَىٰ",
            "هُنَالِكَ",
            "وَأَنَابَ"
          ],
          "translation": "the desire"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "فَيُضِلَّكَ",
          "options": [
            "لَا",
            "فَيُضِلَّكَ",
            "مَسَّنِىَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for it will lead you astray"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَنِّى",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن _____ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "فِى",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ _____ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "ٱللَّهِ",
            "لِى",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "هُمْ",
            "لِى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ _____ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "طِينٍ",
            "أَنِّى",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ _____ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَضِلُّونَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "تَخَاصُمُ",
            "مَا",
            "يَضِلُّونَ"
          ],
          "translation": "go astray"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ _____ سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "حِسَابٍ",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "وَمِمَّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن _____ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "سَبِيلِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ﰩ",
            "فَإِذَا",
            "لَيَبْغِى"
          ],
          "translation": "(the) way"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ _____ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "عِندَنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ _____ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ _____ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "فَبِعِزَّتِكَ",
            "عَذَابٌ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(is) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ _____ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "شَدِيدٌۢ",
          "options": [
            "مُلْكَهُۥ",
            "لَمِنَ",
            "هُنَالِكَ",
            "شَدِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "severe"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ _____ نَسُوا۟ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "ﱍ",
            "بِمَا",
            "فَحَقَّ",
            "وَهَبْ"
          ],
          "translation": "because"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا _____ يَوْمَ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "نَسُوا۟",
          "options": [
            "مُّفَتَّحَةً",
            "فِى",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نَسُوا۟"
          ],
          "translation": "they forgot"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "حِينَ",
            "أَءُنزِلَ",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "يَٰدَاوُۥدُ إِنَّا جَعَلْنَٰكَ خَلِيفَةً فِى ٱلْأَرْضِ فَٱحْكُم بَيْنَ ٱلنَّاسِ بِٱلْحَقِّ وَلَا تَتَّبِعِ ٱلْهَوَىٰ فَيُضِلَّكَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ إِنَّ ٱلَّذِينَ يَضِلُّونَ عَن سَبِيلِ ٱللَّهِ لَهُمْ عَذَابٌ شَدِيدٌۢ بِمَا نَسُوا۟ يَوْمَ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "تَبِعَكَ",
            "وَمَا",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "(of) Account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "38:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 284,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَسَجَدَ",
            "ٱغْفِرْ",
            "وَمَا",
            "وَجَدْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَمَا _____ ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "وَقَلِيلٌ",
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "خَلَقْنَا",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَرِزْقُنَا",
            "مِّنَ",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "فَقَعُوا۟",
            "لِىَ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "أَنِّى",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 289,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "نَعْجَتِكَ",
            "أَتْرَابٌ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "بَٰطِلًا",
          "options": [
            "بَٰطِلًا",
            "ذِكْرِى",
            "يَذُوقُوا۟",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "without purpose"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا _____ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "رَبَّنَا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ _____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ظَنُّ",
          "options": [
            "صٓ",
            "هُنَالِكَ",
            "أَنَا۠",
            "ظَنُّ"
          ],
          "translation": "(is the) assumption"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ _____ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "خَصْمَانِ"
          ],
          "translation": "(of) those who"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ _____ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "كَفَرُوا۟",
            "أَنتُمْ",
            "نَّارٍ"
          ],
          "translation": "disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَوَيْلٌ",
          "options": [
            "فَوَيْلٌ",
            "إِلَّا",
            "لَا",
            "قَٰصِرَٰتُ"
          ],
          "translation": "So woe"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ _____ كَفَرُوا۟ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "إِنِّى",
            "ﰉ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "to those"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ _____ مِنَ ٱلنَّارِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "وَعَذَابٍ",
            "كَفَرُوا۟",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "who disbelieve"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "بِغَيْرِ",
            "مِنَ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَآءَ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا بَٰطِلًا ذَٰلِكَ ظَنُّ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ فَوَيْلٌ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "بَعْضُنَا",
            "فَإِذَا",
            "ٱلنَّارِ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "38:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 300,
          "question": "_____ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "إِنَّ",
            "وَلَتَعْلَمُنَّ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "أَمْ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "نَجْعَلُ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "ضِعْفًا",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "نَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "should We treat"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "كُلٌّ",
            "وَٰحِدًا",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "نُوحٍ",
            "وَقَالُوا۟",
            "دَاوُۥدَ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "وَلِىَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ﰯ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "مِّنْهُ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "كَٱلْمُفْسِدِينَ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "ﰒ",
            "كَٱلْمُفْسِدِينَ",
            "ٱرْكُضْ"
          ],
          "translation": "like those who spread corruption"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ _____ ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَايَٰتِهِۦ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى _____ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْأَسْبَٰبِ",
            "مَرْحَبًۢا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ _____ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "أَمْ",
            "أَوْ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "Or"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ _____ ٱلْمُتَّقِينَ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "نَجْعَلُ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ﰾ",
            "لَا",
            "نَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "should We treat"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ _____ كَٱلْفُجَّارِ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "مِن",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "the pious"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "أَمْ نَجْعَلُ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ كَٱلْمُفْسِدِينَ فِى ٱلْأَرْضِ أَمْ نَجْعَلُ ٱلْمُتَّقِينَ _____",
          "answer": "كَٱلْفُجَّارِ",
          "options": [
            "وَٱلشَّيَٰطِينَ",
            "ٱلْأَيْدِ",
            "مَـَٔابٍ",
            "كَٱلْفُجَّارِ"
          ],
          "translation": "like the wicked"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "38:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
            "رَبِّكَ",
            "كِتَٰبٌ"
          ],
          "translation": "(This is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "كِتَٰبٌ _____ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لِأَحَدٍ",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have revealed it"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ _____ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَيْكَ",
            "وَٰحِدَةً",
            "وَعِندَهُمْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ _____ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مُبَٰرَكٌ",
          "options": [
            "مُبَٰرَكٌ",
            "خَلِيفَةً",
            "ٱلْأَحْزَابُ",
            "ﰼ"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ _____ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
          "options": [
            "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
            "مَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "قِطَّنَا"
          ],
          "translation": "that they may ponder"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ _____ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "ءَايَٰتِهِۦ",
          "options": [
            "قَبْلِهِم",
            "بِسُؤَالِ",
            "كَانَ",
            "ءَايَٰتِهِۦ"
          ],
          "translation": "(over) its Verses"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ _____ أُو۟لُوا۟ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَلِيَتَذَكَّرَ",
          "options": [
            "رُخَآءً",
            "لَا",
            "بِيَدِكَ",
            "وَلِيَتَذَكَّرَ"
          ],
          "translation": "and may be reminded"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أُو۟لُوا۟",
          "options": [
            "إِلَٰهٍ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "وَخُذْ",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "those of understanding"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "كِتَٰبٌ أَنزَلْنَٰهُ إِلَيْكَ مُبَٰرَكٌ لِّيَدَّبَّرُوٓا۟ ءَايَٰتِهِۦ وَلِيَتَذَكَّرَ أُو۟لُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "وَكَانَ",
            "ﰜ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "those of understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "38:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ لِدَاوُۥدَ سُلَيْمَٰنَ نِعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "عَبْدَنَا",
            "جَآءَهُم",
            "وَوَهَبْنَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And We gave"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ سُلَيْمَٰنَ نِعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "لِدَاوُۥدَ",
          "options": [
            "لِدَاوُۥدَ",
            "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
            "خَٰلِقٌۢ",
            "أَمْسِكْ"
          ],
          "translation": "to Dawood"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "وَوَهَبْنَا لِدَاوُۥدَ _____ نِعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "رَبُّكَ",
            "وَٱلْأَعْنَاقِ",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "وَوَهَبْنَا لِدَاوُۥدَ سُلَيْمَٰنَ _____ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "نِعْمَ",
          "options": [
            "دَاوُۥدَ",
            "ﰼ",
            "نِعْمَ",
            "وَٱلشَّيَٰطِينَ"
          ],
          "translation": "an excellent"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "وَوَهَبْنَا لِدَاوُۥدَ سُلَيْمَٰنَ نِعْمَ _____ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "ٱلْعَبْدُ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْعَبْدُ",
            "رُّوحِى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "slave"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "وَوَهَبْنَا لِدَاوُۥدَ سُلَيْمَٰنَ نِعْمَ ٱلْعَبْدُ _____ أَوَّابٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَوَهَبْنَا لِدَاوُۥدَ سُلَيْمَٰنَ نِعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ _____",
          "answer": "أَوَّابٌ",
          "options": [
            "أَوَّابٌ",
            "عِلْمٍۭ",
            "ﱗ",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "(was) one who repeatedly turned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "38:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 329,
          "question": "_____ عُرِضَ عَلَيْهِ بِٱلْعَشِىِّ ٱلصَّٰفِنَٰتُ ٱلْجِيَادُ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "فَقَالَ",
            "مَّا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "إِذْ _____ عَلَيْهِ بِٱلْعَشِىِّ ٱلصَّٰفِنَٰتُ ٱلْجِيَادُ",
          "answer": "عُرِضَ",
          "options": [
            "بَعْضُهُمْ",
            "عُرِضَ",
            "ﰑ",
            "رُدُّوهَا"
          ],
          "translation": "were displayed"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "إِذْ عُرِضَ _____ بِٱلْعَشِىِّ ٱلصَّٰفِنَٰتُ ٱلْجِيَادُ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِلَّا",
            "هُنَالِكَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ _____ ٱلصَّٰفِنَٰتُ ٱلْجِيَادُ",
          "answer": "بِٱلْعَشِىِّ",
          "options": [
            "أَنَّمَآ",
            "بِٱلْعَشِىِّ",
            "إِلَٰهًا",
            "لِى"
          ],
          "translation": "in the afternoon"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِٱلْعَشِىِّ _____ ٱلْجِيَادُ",
          "answer": "ٱلصَّٰفِنَٰتُ",
          "options": [
            "لَشَرَّ",
            "أَخِى",
            "مَا",
            "ٱلصَّٰفِنَٰتُ"
          ],
          "translation": "excellent bred steeds"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "إِذْ عُرِضَ عَلَيْهِ بِٱلْعَشِىِّ ٱلصَّٰفِنَٰتُ _____",
          "answer": "ٱلْجِيَادُ",
          "options": [
            "ٱلْجِيَادُ",
            "دَاوُۥدَ",
            "نَجْعَلُ",
            "كُنَّا"
          ],
          "translation": "excellent bred steeds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "38:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 335,
          "question": "_____ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "ﰫ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "And he said"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَقَالَ _____ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلْوَهَّابِ",
            "عَلَيْهِ",
            "تَتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ _____ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "أَحْبَبْتُ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "أَحْبَبْتُ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "[I] preferred"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ _____ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "حُبَّ",
          "options": [
            "حُبَّ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "كُرْسِيِّهِۦ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "(the) love"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ _____ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "ٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مُبَٰرَكٌ",
            "عِندَنَا",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "(of) the good"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ _____ ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "إِذْ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن _____ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "ذِكْرِ",
          "options": [
            "ذِكْرِ",
            "لَّهُۥٓ",
            "ٱلْخَصْمِ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(the) remembrance"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ _____ حَتَّىٰ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "لَقَدْ",
            "رَبِّى",
            "وَخُذْ",
            "وَٰحِدَةً"
          ],
          "translation": "(of) my Lord"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى _____ تَوَارَتْ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "ذِكْرٌ",
            "حَتَّىٰ",
            "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ _____ بِٱلْحِجَابِ",
          "answer": "تَوَارَتْ",
          "options": [
            "لَنَا",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "ٱخْتِلَٰقٌ",
            "تَوَارَتْ"
          ],
          "translation": "they were hidden"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "فَقَالَ إِنِّىٓ أَحْبَبْتُ حُبَّ ٱلْخَيْرِ عَن ذِكْرِ رَبِّى حَتَّىٰ تَوَارَتْ _____",
          "answer": "بِٱلْحِجَابِ",
          "options": [
            "وَحُسْنَ",
            "كُلُّهُمْ",
            "إِنَّا",
            "بِٱلْحِجَابِ"
          ],
          "translation": "in the veil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "38:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 346,
          "question": "_____ عَلَىَّ فَطَفِقَ مَسْحًۢا بِٱلسُّوقِ وَٱلْأَعْنَاقِ",
          "answer": "رُدُّوهَا",
          "options": [
            "أَوَّابٌ",
            "رُدُّوهَا",
            "فَحَقَّ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "Return them"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "رُدُّوهَا _____ فَطَفِقَ مَسْحًۢا بِٱلسُّوقِ وَٱلْأَعْنَاقِ",
          "answer": "عَلَىَّ",
          "options": [
            "عَلَىَّ",
            "خَلِيفَةً",
            "ظَلَمَكَ",
            "لَشَىْءٌ"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "رُدُّوهَا عَلَىَّ _____ مَسْحًۢا بِٱلسُّوقِ وَٱلْأَعْنَاقِ",
          "answer": "فَطَفِقَ",
          "options": [
            "فَطَفِقَ",
            "إِلَٰهٍ",
            "وَظَنَّ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "Then he began"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "رُدُّوهَا عَلَىَّ فَطَفِقَ _____ بِٱلسُّوقِ وَٱلْأَعْنَاقِ",
          "answer": "مَسْحًۢا",
          "options": [
            "ﰩ",
            "إِذْ",
            "مَسْحًۢا",
            "لَّهُمُ"
          ],
          "translation": "(to) pass (his hand)"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "رُدُّوهَا عَلَىَّ فَطَفِقَ مَسْحًۢا _____ وَٱلْأَعْنَاقِ",
          "answer": "بِٱلسُّوقِ",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "وَقَلِيلٌ",
            "بِٱلسُّوقِ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "over the legs"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "رُدُّوهَا عَلَىَّ فَطَفِقَ مَسْحًۢا بِٱلسُّوقِ _____",
          "answer": "وَٱلْأَعْنَاقِ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ضِعْفًا",
            "ٱلْوَهَّابِ",
            "وَٱلْأَعْنَاقِ"
          ],
          "translation": "and the necks"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "38:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 352,
          "question": "_____ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "خَيْرٌ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "وَلَقَدْ _____ سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "فَتَنَّا",
          "options": [
            "ٱمْشُوا۟",
            "عَلَيْهِ",
            "عِقَابِ",
            "فَتَنَّا"
          ],
          "translation": "We tried"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا _____ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "سُلَيْمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلْخِطَابِ",
            "يَوْمِ",
            "إِلَّآ",
            "سُلَيْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "Sulaiman"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ _____ عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "وَأَلْقَيْنَا",
          "options": [
            "ﰟ",
            "وَشَرَابٍ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "and We placed"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا _____ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "عَلَىٰ",
            "ﰋ",
            "عِلْمٍۭ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ _____ جَسَدًا ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "كُرْسِيِّهِۦ",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "كُرْسِيِّهِۦ",
            "مُّقْتَحِمٌ",
            "لِلطَّٰغِينَ"
          ],
          "translation": "his throne"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ _____ ثُمَّ أَنَابَ",
          "answer": "جَسَدًا",
          "options": [
            "ٱلرِّيحَ",
            "ﱃ",
            "جَسَدًا",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "a body"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا _____ أَنَابَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "مَـَٔابٍ",
            "لَزُلْفَىٰ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا سُلَيْمَٰنَ وَأَلْقَيْنَا عَلَىٰ كُرْسِيِّهِۦ جَسَدًا ثُمَّ _____",
          "answer": "أَنَابَ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْوَٰبُ",
            "مَا",
            "أَنَابَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "he turned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "38:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 361,
          "question": "_____ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "قَالَ",
            "ٱلْجِيَادُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "قَالَ _____ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "صَالُوا۟",
            "رَبِّ",
            "ﰝ",
            "عِزَّةٍ"
          ],
          "translation": "O my Lord"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "ٱغْفِرْ",
          "options": [
            "يَنظُرُ",
            "وَإِنَّ",
            "هَٰذَا",
            "ٱغْفِرْ"
          ],
          "translation": "Forgive"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ _____ وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "ﰞ",
            "حَتَّىٰ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى _____ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "وَهَبْ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "نَّفَادٍ",
            "أَوَّابٌ",
            "وَهَبْ"
          ],
          "translation": "and grant"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ _____ مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِى",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى _____ لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "مُلْكًا",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "قَالَ",
            "مُلْكًا",
            "بِكُمْ"
          ],
          "translation": "a kingdom"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا _____ يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "ٱلْأَسْبَٰبِ",
            "مِنْهُمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا _____ لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "يَنۢبَغِى",
          "options": [
            "ﰆ",
            "يَنۢبَغِى",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "(will) belong"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى _____ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "لِأَحَدٍ",
          "options": [
            "فَوْجٌ",
            "أَوْ",
            "لِأَحَدٍ",
            "فَتَنَّٰهُ"
          ],
          "translation": "to anyone"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ _____ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "مِّنۢ",
          "options": [
            "مِّنۢ",
            "وَٱلْحَقَّ",
            "ﰺ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "after me"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ _____ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "بَعْدِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْأَوْتَادِ",
            "بَعْدِىٓ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "after me"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ _____ أَنتَ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "تَوَارَتْ",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "إِنَّكَ",
            "رِجَالًا"
          ],
          "translation": "Indeed, You"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ _____ ٱلْوَهَّابُ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "لَنَا",
            "بِخَالِصَةٍ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "[You]"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱغْفِرْ لِى وَهَبْ لِى مُلْكًا لَّا يَنۢبَغِى لِأَحَدٍ مِّنۢ بَعْدِىٓ إِنَّكَ أَنتَ _____",
          "answer": "ٱلْوَهَّابُ",
          "options": [
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "رَبِّكَ",
            "فَٱضْرِب"
          ],
          "translation": "(are) the Bestower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "38:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 376,
          "question": "_____ لَهُ ٱلرِّيحَ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦ رُخَآءً حَيْثُ أَصَابَ",
          "answer": "فَسَخَّرْنَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَسَخَّرْنَا",
            "كَذَّابٌ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "Then We subjected"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "فَسَخَّرْنَا _____ ٱلرِّيحَ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦ رُخَآءً حَيْثُ أَصَابَ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "لَهُ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "فَسَخَّرْنَا لَهُ _____ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦ رُخَآءً حَيْثُ أَصَابَ",
          "answer": "ٱلرِّيحَ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "سَٰجِدِينَ",
            "ٱلرِّيحَ",
            "وَتِسْعُونَ"
          ],
          "translation": "the wind"
        },
        {
          "question_id": 379,
          "question": "فَسَخَّرْنَا لَهُ ٱلرِّيحَ _____ بِأَمْرِهِۦ رُخَآءً حَيْثُ أَصَابَ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "ٱلْخُلَطَآءِ",
            "أَوَّابٌ",
            "إِذْ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "to flow"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "فَسَخَّرْنَا لَهُ ٱلرِّيحَ تَجْرِى _____ رُخَآءً حَيْثُ أَصَابَ",
          "answer": "بِأَمْرِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَىٰ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "بِأَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "by his command"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "فَسَخَّرْنَا لَهُ ٱلرِّيحَ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦ _____ حَيْثُ أَصَابَ",
          "answer": "رُخَآءً",
          "options": [
            "أَقُولُ",
            "رُخَآءً",
            "ﰴ",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "gently"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "فَسَخَّرْنَا لَهُ ٱلرِّيحَ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦ رُخَآءً _____ أَصَابَ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "قَبْلِهِم",
            "وَإِنَّ",
            "حَيْثُ",
            "وَمِثْلَهُم"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "فَسَخَّرْنَا لَهُ ٱلرِّيحَ تَجْرِى بِأَمْرِهِۦ رُخَآءً حَيْثُ _____",
          "answer": "أَصَابَ",
          "options": [
            "أَصَابَ",
            "قَالَ",
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "he directed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "38:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 384,
          "question": "_____ كُلَّ بَنَّآءٍ وَغَوَّاصٍ",
          "answer": "وَٱلشَّيَٰطِينَ",
          "options": [
            "وَٱلشَّيَٰطِينَ",
            "نَسُوا۟",
            "تِسْعٌ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "And the devils"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "وَٱلشَّيَٰطِينَ _____ بَنَّآءٍ وَغَوَّاصٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "كُلَّ",
            "عِبَادَكَ",
            "بَيْنِنَا"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "وَٱلشَّيَٰطِينَ كُلَّ _____ وَغَوَّاصٍ",
          "answer": "بَنَّآءٍ",
          "options": [
            "بَنَّآءٍ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "ﰜ",
            "عُرِضَ"
          ],
          "translation": "builder"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "وَٱلشَّيَٰطِينَ كُلَّ بَنَّآءٍ _____",
          "answer": "وَغَوَّاصٍ",
          "options": [
            "وَغَوَّاصٍ",
            "إِنَّ",
            "مِّنَ",
            "ٱلصِّرَٰطِ"
          ],
          "translation": "and diver"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "38:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 388,
          "question": "_____ مُقَرَّنِينَ فِى ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "وَءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "إِلَّا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And others"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "وَءَاخَرِينَ _____ فِى ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "مُقَرَّنِينَ",
          "options": [
            "نَجْعَلُ",
            "مُقَرَّنِينَ",
            "فَغَفَرْنَا",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "bound"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مُقَرَّنِينَ _____ ٱلْأَصْفَادِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "فِى",
            "فَٱحْكُم",
            "نِّعْمَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "وَءَاخَرِينَ مُقَرَّنِينَ فِى _____",
          "answer": "ٱلْأَصْفَادِ",
          "options": [
            "لِّلَّذِينَ",
            "مَـَٔابٍ",
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "يُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "chains"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "38:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 392,
          "question": "_____ عَطَآؤُنَا فَٱمْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَحُسْنَ",
            "لَقَدْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "هَٰذَا _____ فَٱمْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "عَطَآؤُنَا",
          "options": [
            "دَخَلُوا۟",
            "عَطَآؤُنَا",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "(is) Our gift"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "هَٰذَا عَطَآؤُنَا _____ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "فَٱمْنُنْ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فَٱمْنُنْ",
            "ﰧ",
            "وَٱلْإِشْرَاقِ"
          ],
          "translation": "so grant"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "هَٰذَا عَطَآؤُنَا فَٱمْنُنْ _____ أَمْسِكْ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "كَذَّابٌ",
            "أَوْ",
            "عِندَنَا",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "هَٰذَا عَطَآؤُنَا فَٱمْنُنْ أَوْ _____ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
          "answer": "أَمْسِكْ",
          "options": [
            "صَيْحَةً",
            "أَمْسِكْ",
            "فَٱحْكُم",
            "نَعُدُّهُم"
          ],
          "translation": "withhold"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "هَٰذَا عَطَآؤُنَا فَٱمْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ _____ حِسَابٍ",
          "answer": "بِغَيْرِ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "كَثِيرًا",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "without"
        },
        {
          "question_id": 398,
          "question": "هَٰذَا عَطَآؤُنَا فَٱمْنُنْ أَوْ أَمْسِكْ بِغَيْرِ _____",
          "answer": "حِسَابٍ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "أَمْ",
            "حِسَابٍ"
          ],
          "translation": "account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "38:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 399,
          "question": "_____ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "فَٱحْكُم",
            "إِلَىٰ",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "وَإِنَّ _____ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلذِّكْرِ",
            "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
            "ﰏ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "وَإِنَّ لَهُۥ _____ لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "ﱕ",
            "صَالُوا۟",
            "وَكُلٌّ",
            "عِندَنَا"
          ],
          "translation": "with Us"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا _____ وَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَزُلْفَىٰ",
          "options": [
            "لَزُلْفَىٰ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "surely is a near access"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ _____ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَحُسْنَ",
          "options": [
            "وَحُسْنَ",
            "لَهُۥ",
            "عَلَيْهِ",
            "مِّنَّا"
          ],
          "translation": "and a good"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "وَإِنَّ لَهُۥ عِندَنَا لَزُلْفَىٰ وَحُسْنَ _____",
          "answer": "مَـَٔابٍ",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "وَلَا",
            "مَـَٔابٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "place of return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "38:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 405,
          "question": "_____ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "بِهِمْ",
            "ﰽ",
            "نِّعْمَ",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "عَبْدَنَآ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "وَفِرْعَوْنُ",
            "عَبْدَنَآ"
          ],
          "translation": "Our slave"
        },
        {
          "question_id": 407,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ _____ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "أَيُّوبَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "مَا",
            "أَيُّوبَ"
          ],
          "translation": "Ayyub"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ _____ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "إِذْ",
            "مَسَّنِىَ",
            "فَحَقَّ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ _____ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "نَادَىٰ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "وَٱذْكُرْ",
            "نَادَىٰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "he called"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ _____ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "رَبَّهُۥٓ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥٓ",
            "مِن",
            "رُدُّوهَا",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ _____ مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "أَنِّى",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "صَالُوا۟",
            "ﰺ",
            "أَنِّى"
          ],
          "translation": "That [I]"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى _____ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "مَسَّنِىَ",
          "options": [
            "مَسَّنِىَ",
            "بَلِ",
            "إِلَّا",
            "نَّفَادٍ"
          ],
          "translation": "(has) touched me"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ _____ بِنُصْبٍ وَعَذَابٍ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "يُرَادُ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "وَمَآ",
            "حِينٍۭ"
          ],
          "translation": "Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ وَعَذَابٍ",
          "answer": "بِنُصْبٍ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "مَرْحَبًۢا",
            "بِنُصْبٍ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "with distress"
        },
        {
          "question_id": 415,
          "question": "وَٱذْكُرْ عَبْدَنَآ أَيُّوبَ إِذْ نَادَىٰ رَبَّهُۥٓ أَنِّى مَسَّنِىَ ٱلشَّيْطَٰنُ بِنُصْبٍ _____",
          "answer": "وَعَذَابٍ",
          "options": [
            "إِن",
            "وَكَانَ",
            "وَعَذَابٍ",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "and suffering"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "38:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 416,
          "question": "_____ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌۢ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
          "answer": "ٱرْكُضْ",
          "options": [
            "عَبْدَنَآ",
            "ٱرْكُضْ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "تَسَوَّرُوا۟"
          ],
          "translation": "Strike"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "ٱرْكُضْ _____ هَٰذَا مُغْتَسَلٌۢ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
          "answer": "بِرِجْلِكَ",
          "options": [
            "بِرِجْلِكَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "بَلْ",
            "ٱلْخِطَابِ"
          ],
          "translation": "with your foot"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "ٱرْكُضْ بِرِجْلِكَ _____ مُغْتَسَلٌۢ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰓ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "ٱلْأَشْرَارِ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "ٱرْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا _____ بَارِدٌ وَشَرَابٌ",
          "answer": "مُغْتَسَلٌۢ",
          "options": [
            "مُغْتَسَلٌۢ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "كُرْسِيِّهِۦ",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "(is a spring of) water to bathe"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "ٱرْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌۢ _____ وَشَرَابٌ",
          "answer": "بَارِدٌ",
          "options": [
            "وَٰحِدَةً",
            "بَارِدٌ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "cool"
        },
        {
          "question_id": 421,
          "question": "ٱرْكُضْ بِرِجْلِكَ هَٰذَا مُغْتَسَلٌۢ بَارِدٌ _____",
          "answer": "وَشَرَابٌ",
          "options": [
            "تَوَارَتْ",
            "بَنَّآءٍ",
            "وَشَرَابٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and a drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "38:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 422,
          "question": "_____ لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَوَهَبْنَا",
          "options": [
            "ٱلْمَلَأُ",
            "رَبِّى",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "And We granted"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "وَوَهَبْنَا _____ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لَهُۥٓ",
          "options": [
            "لَهُۥٓ",
            "لِيَوْمِ",
            "شَدِيدٌۢ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "[to] him"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ _____ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "أَهْلَهُۥ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "لَنَا",
            "أَهْلَهُۥ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "his family"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ _____ مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَمِثْلَهُم",
          "options": [
            "وَمِثْلَهُم",
            "مِن",
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "and a like of them"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم _____ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مَّعَهُمْ",
          "options": [
            "مَّعَهُمْ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "أَقُولُ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "with them"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ _____ مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ٱللَّهِ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "a Mercy"
        },
        {
          "question_id": 428,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً _____ وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "مِّنَّا",
          "options": [
            "ٱلْمِلَّةِ",
            "مِّنَّا",
            "حِينٍۭ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "from Us"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا _____ لِأُو۟لِى ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "فَلْيَذُوقُوهُ",
            "وَّلَاتَ",
            "لَمِنَ",
            "وَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ _____ ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "answer": "لِأُو۟لِى",
          "options": [
            "خَٰلِقٌۢ",
            "وَإِنَّ",
            "لِأُو۟لِى",
            "عَدْنٍ"
          ],
          "translation": "for those of understanding"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "وَوَهَبْنَا لَهُۥٓ أَهْلَهُۥ وَمِثْلَهُم مَّعَهُمْ رَحْمَةً مِّنَّا وَذِكْرَىٰ لِأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلْأَلْبَٰبِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ",
            "دَاوُۥدُ",
            "أَتْرَابٌ"
          ],
          "translation": "for those of understanding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "38:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 432,
          "question": "_____ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "وَخُذْ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "كَثِيرَةٍ",
            "وَخُذْ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "And take"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "وَخُذْ _____ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "بِيَدِكَ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْدِى",
            "ٱلْمَلَأُ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "بِيَدِكَ"
          ],
          "translation": "in your hand"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ _____ فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "ضِغْثًا",
          "options": [
            "ضِغْثًا",
            "رِجَالًا",
            "رَبِّى",
            "مَن"
          ],
          "translation": "a bunch"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا _____ بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "فَٱضْرِب",
          "options": [
            "وَٱلْأَبْصَٰرِ",
            "فَٱضْرِب",
            "نَسُوا۟",
            "وَظَنَّ"
          ],
          "translation": "and strike"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب _____ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "بِّهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "قُلْ",
            "ٱمْشُوا۟",
            "بِّهِۦ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ _____ تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱرْكُضْ",
            "وَلَا",
            "مَـَٔابٍ",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا _____ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "تَحْنَثْ",
          "options": [
            "أَجَعَلَ",
            "تَحْنَثْ",
            "كُلٌّ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "break (your) oath"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ _____ وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ﰭ",
            "نَذِيرٌ",
            "فَوَيْلٌ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا _____ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "وَجَدْنَٰهُ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "وَجَدْنَٰهُ",
            "فَبِئْسَ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "[We] found him"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ _____ نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "صَابِرًا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "صَابِرًا",
            "ٱمْشُوا۟",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "patient"
        },
        {
          "question_id": 442,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا _____ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "نِّعْمَ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضِ",
            "نِّعْمَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "وَٰحِدَةٌ"
          ],
          "translation": "an excellent"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ _____ إِنَّهُۥٓ أَوَّابٌ",
          "answer": "ٱلْعَبْدُ",
          "options": [
            "ٱلْعَبْدُ",
            "عِبَادَكَ",
            "مِن",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "slave"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ _____ أَوَّابٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥٓ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "كَذَّبَتْ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "وَخُذْ بِيَدِكَ ضِغْثًا فَٱضْرِب بِّهِۦ وَلَا تَحْنَثْ إِنَّا وَجَدْنَٰهُ صَابِرًا نِّعْمَ ٱلْعَبْدُ إِنَّهُۥٓ _____",
          "answer": "أَوَّابٌ",
          "options": [
            "ﱄ",
            "ٱلْءَالِهَةَ",
            "أَوَّابٌ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "repeatedly turned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "38:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 446,
          "question": "_____ عِبَٰدَنَآ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ أُو۟لِى ٱلْأَيْدِى وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "ٱلْأَسْبَٰبِ",
            "لَهُۥٓ",
            "ٱلْعَالِينَ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ أُو۟لِى ٱلْأَيْدِى وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "عِبَٰدَنَآ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْوَٰبُ",
            "ﱋ",
            "عِبَٰدَنَآ",
            "بِّهِۦ"
          ],
          "translation": "Our slaves"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "وَٱذْكُرْ عِبَٰدَنَآ _____ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ أُو۟لِى ٱلْأَيْدِى وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "إِبْرَٰهِيمَ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "مِن",
            "ﰓ",
            "مَسَّنِىَ"
          ],
          "translation": "Ibrahim"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "وَٱذْكُرْ عِبَٰدَنَآ إِبْرَٰهِيمَ _____ وَيَعْقُوبَ أُو۟لِى ٱلْأَيْدِى وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَإِسْحَٰقَ",
          "options": [
            "لَّهُمُ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَإِسْحَٰقَ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "and Isaac"
        },
        {
          "question_id": 450,
          "question": "وَٱذْكُرْ عِبَٰدَنَآ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ _____ أُو۟لِى ٱلْأَيْدِى وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "وَيَعْقُوبَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مُّنذِرٌ",
            "أَتَىٰكَ",
            "وَيَعْقُوبَ"
          ],
          "translation": "and Ayyub"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "وَٱذْكُرْ عِبَٰدَنَآ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ _____ ٱلْأَيْدِى وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "أُو۟لِى",
          "options": [
            "ٱلْخَصْمِ",
            "أَهْلِ",
            "ﰰ",
            "أُو۟لِى"
          ],
          "translation": "possessors"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "وَٱذْكُرْ عِبَٰدَنَآ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ أُو۟لِى _____ وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "answer": "ٱلْأَيْدِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلْأَيْدِى",
            "وَعَزَّنِى",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "(of) strength"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "وَٱذْكُرْ عِبَٰدَنَآ إِبْرَٰهِيمَ وَإِسْحَٰقَ وَيَعْقُوبَ أُو۟لِى ٱلْأَيْدِى _____",
          "answer": "وَٱلْأَبْصَٰرِ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَٱلْأَبْصَٰرِ",
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "and vision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "38:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 454,
          "question": "_____ أَخْلَصْنَٰهُم بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "فَإِنَّكَ",
            "أَهْلِ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "إِنَّآ _____ بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "أَخْلَصْنَٰهُم",
          "options": [
            "فِى",
            "أَخْلَصْنَٰهُم",
            "ﰞ",
            "نَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "[We] chose them"
        },
        {
          "question_id": 456,
          "question": "إِنَّآ أَخْلَصْنَٰهُم _____ ذِكْرَى ٱلدَّارِ",
          "answer": "بِخَالِصَةٍ",
          "options": [
            "بِخَالِصَةٍ",
            "جَعَلْنَٰكَ",
            "وَفَصْلَ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "for an exclusive (quality)"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "إِنَّآ أَخْلَصْنَٰهُم بِخَالِصَةٍ _____ ٱلدَّارِ",
          "answer": "ذِكْرَى",
          "options": [
            "بَعْضٍ",
            "ذِكْرَى",
            "ﰜ",
            "ﱔ"
          ],
          "translation": "remembrance"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "إِنَّآ أَخْلَصْنَٰهُم بِخَالِصَةٍ ذِكْرَى _____",
          "answer": "ٱلدَّارِ",
          "options": [
            "ٱلدَّارِ",
            "مِن",
            "خَلَقْنَا",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "(of) the Home"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "38:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 459,
          "question": "_____ عِندَنَا لَمِنَ ٱلْمُصْطَفَيْنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "وَإِنَّهُمْ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "ٱلْمِلَّةِ",
            "فَبِعِزَّتِكَ",
            "وَإِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "وَإِنَّهُمْ _____ لَمِنَ ٱلْمُصْطَفَيْنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "عِندَنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "عِندَنَا",
            "يَدْعُونَ",
            "وَءَاخَرُ"
          ],
          "translation": "to Us"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "وَإِنَّهُمْ عِندَنَا _____ ٱلْمُصْطَفَيْنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "لَمِنَ",
          "options": [
            "مُّلْكُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَمِنَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "(are) from"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "وَإِنَّهُمْ عِندَنَا لَمِنَ _____ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "ٱلْمُصْطَفَيْنَ",
          "options": [
            "ٱلْمُصْطَفَيْنَ",
            "مَهْزُومٌ",
            "نَجْعَلُ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "the chosen ones"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "وَإِنَّهُمْ عِندَنَا لَمِنَ ٱلْمُصْطَفَيْنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَخْيَارِ",
          "options": [
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "فَلْيَرْتَقُوا۟",
            "فَوَاقٍ",
            "ٱلْحِكْمَةَ"
          ],
          "translation": "the best"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "38:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 464,
          "question": "_____ إِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَذَا ٱلْكِفْلِ وَكُلٌّ مِّنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "وَٱذْكُرْ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "كُرْسِيِّهِۦ"
          ],
          "translation": "And remember"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "وَٱذْكُرْ _____ وَٱلْيَسَعَ وَذَا ٱلْكِفْلِ وَكُلٌّ مِّنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "إِسْمَٰعِيلَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "إِسْمَٰعِيلَ",
            "ٱسْتَكْبَرَ",
            "ٱلْخِطَابِ"
          ],
          "translation": "Ishmael"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "وَٱذْكُرْ إِسْمَٰعِيلَ _____ وَذَا ٱلْكِفْلِ وَكُلٌّ مِّنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "وَٱلْيَسَعَ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "مِّن",
            "ﰧ",
            "وَٱلْيَسَعَ"
          ],
          "translation": "and Elisha"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "وَٱذْكُرْ إِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ _____ ٱلْكِفْلِ وَكُلٌّ مِّنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "وَذَا",
          "options": [
            "وَذَا",
            "ﱌ",
            "لَنَا",
            "ٱلْأَيْدِى"
          ],
          "translation": "and Dhul-kifl"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "وَٱذْكُرْ إِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَذَا _____ وَكُلٌّ مِّنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "ٱلْكِفْلِ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "خَلِيفَةً",
            "رَبَّنَا",
            "ٱلْكِفْلِ"
          ],
          "translation": "and Dhul-kifl"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "وَٱذْكُرْ إِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَذَا ٱلْكِفْلِ _____ مِّنَ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "وَكُلٌّ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "ﱍ",
            "فَٱلْحَقُّ",
            "وَكُلٌّ"
          ],
          "translation": "and all"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "وَٱذْكُرْ إِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَذَا ٱلْكِفْلِ وَكُلٌّ _____ ٱلْأَخْيَارِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "عَدْنٍ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(are) from"
        },
        {
          "question_id": 471,
          "question": "وَٱذْكُرْ إِسْمَٰعِيلَ وَٱلْيَسَعَ وَذَا ٱلْكِفْلِ وَكُلٌّ مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَخْيَارِ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "قَالَ",
            "بِرِجْلِكَ",
            "ٱلْأَخْيَارِ"
          ],
          "translation": "the best"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "38:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 472,
          "question": "_____ ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "قَبْلَ",
            "رَبَّهُۥٓ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "هَٰذَا _____ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "أَمْسِكْ",
            "تِسْعٌ",
            "ٱلْخَصْمِ",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "هَٰذَا ذِكْرٌ _____ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "وَٰحِدَةً",
            "وَحُسْنَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ _____ لَحُسْنَ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "أَجْرٍ"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        },
        {
          "question_id": 476,
          "question": "هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ _____ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَحُسْنَ",
          "options": [
            "إِنَّمَآ",
            "وَمِثْلَهُم",
            "لَحُسْنَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "surely, is a good"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "هَٰذَا ذِكْرٌ وَإِنَّ لِلْمُتَّقِينَ لَحُسْنَ _____",
          "answer": "مَـَٔابٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "نِعَاجِهِۦ",
            "لَّا",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "place of return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "38:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 478,
          "question": "_____ عَدْنٍ مُّفَتَّحَةً لَّهُمُ ٱلْأَبْوَٰبُ",
          "answer": "جَنَّٰتِ",
          "options": [
            "عَنْهُمُ",
            "جَنَّٰتِ",
            "عَبْدَنَا",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "جَنَّٰتِ _____ مُّفَتَّحَةً لَّهُمُ ٱلْأَبْوَٰبُ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "شَدِيدٌۢ",
            "رَبِّ",
            "عَدْنٍ",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "(of) Eternity"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ _____ لَّهُمُ ٱلْأَبْوَٰبُ",
          "answer": "مُّفَتَّحَةً",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "ٱلذِّكْرِ",
            "مُّفَتَّحَةً",
            "إِنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "(will be) opened"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ مُّفَتَّحَةً _____ ٱلْأَبْوَٰبُ",
          "answer": "لَّهُمُ",
          "options": [
            "عِندَهُمْ",
            "ٱلْأَيْدِ",
            "وَيَعْقُوبَ",
            "لَّهُمُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "جَنَّٰتِ عَدْنٍ مُّفَتَّحَةً لَّهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَبْوَٰبُ",
          "options": [
            "ٱلْأَبْوَٰبُ",
            "بِهَٰذَا",
            "وَشَرَابٌ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "the gates"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "38:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 483,
          "question": "_____ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَٰكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
          "answer": "مُتَّكِـِٔينَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "نَجْعَلُ",
            "مُتَّكِـِٔينَ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "Reclining"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ _____ يَدْعُونَ فِيهَا بِفَٰكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مَسْحًۢا",
            "إِبْلِيسَ",
            "فِيهَا",
            "ذِكْرٌ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ فِيهَا _____ فِيهَا بِفَٰكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "ﰆ",
            "لَزُلْفَىٰ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they will call"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ فِيهَا يَدْعُونَ _____ بِفَٰكِهَةٍ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَخَلَقْتَهُۥ",
            "ﰯ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا _____ كَثِيرَةٍ وَشَرَابٍ",
          "answer": "بِفَٰكِهَةٍ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "ﰅ",
            "بِفَٰكِهَةٍ",
            "أَنَابَ"
          ],
          "translation": "for fruit"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَٰكِهَةٍ _____ وَشَرَابٍ",
          "answer": "كَثِيرَةٍ",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "كَثِيرَةٍ",
            "فِى",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "many"
        },
        {
          "question_id": 489,
          "question": "مُتَّكِـِٔينَ فِيهَا يَدْعُونَ فِيهَا بِفَٰكِهَةٍ كَثِيرَةٍ _____",
          "answer": "وَشَرَابٍ",
          "options": [
            "وَشَرَابٍ",
            "بَيْنَنَا",
            "لُوطٍ",
            "سَخَّرْنَا"
          ],
          "translation": "and drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "38:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 490,
          "question": "_____ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ أَتْرَابٌ",
          "answer": "وَعِندَهُمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﰣ",
            "وَعِندَهُمْ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "And with them"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "وَعِندَهُمْ _____ ٱلطَّرْفِ أَتْرَابٌ",
          "answer": "قَٰصِرَٰتُ",
          "options": [
            "وَقَوْمُ",
            "قَالَ",
            "لَا",
            "قَٰصِرَٰتُ"
          ],
          "translation": "(will be) companions of modest gaze"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "وَعِندَهُمْ قَٰصِرَٰتُ _____ أَتْرَابٌ",
          "answer": "ٱلطَّرْفِ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "ٱلطَّرْفِ",
            "أَوَّابٌ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "(will be) companions of modest gaze"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "وَعِندَهُمْ قَٰصِرَٰتُ ٱلطَّرْفِ _____",
          "answer": "أَتْرَابٌ",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "أَن",
            "عَذَابًا",
            "أَتْرَابٌ"
          ],
          "translation": "well-matched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "38:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 494,
          "question": "_____ مَا تُوعَدُونَ لِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "رُخَآءً",
            "وَغَسَّاقٌ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "هَٰذَا _____ تُوعَدُونَ لِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ﱇ",
            "ٱلصَّٰفِنَٰتُ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "هَٰذَا مَا _____ لِيَوْمِ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "بَعْدَ",
            "مُّفَتَّحَةً",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَقَلِيلٌ"
          ],
          "translation": "you are promised"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ _____ ٱلْحِسَابِ",
          "answer": "لِيَوْمِ",
          "options": [
            "ٱلْخُلَطَآءِ",
            "نَعْجَتِكَ",
            "لِيَوْمِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "for (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْحِسَابِ",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "مَّعَكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "38:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 499,
          "question": "_____ هَٰذَا لَرِزْقُنَا مَا لَهُۥ مِن نَّفَادٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَذِكْرَىٰ",
            "إِنَّ",
            "وَخَلَقْتَهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "إِنَّ _____ لَرِزْقُنَا مَا لَهُۥ مِن نَّفَادٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "مُّنذِرٌ",
            "هَٰذَا",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ مَا لَهُۥ مِن نَّفَادٍ",
          "answer": "لَرِزْقُنَا",
          "options": [
            "يَصْلَوْنَهَا",
            "إِنَّا",
            "لَرِزْقُنَا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(is) surely Our provision"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَرِزْقُنَا _____ لَهُۥ مِن نَّفَادٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰬ",
            "نِّعْمَ",
            "مَا",
            "ذَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَرِزْقُنَا مَا _____ مِن نَّفَادٍ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "فَوَيْلٌ",
            "كُنَّا",
            "عِندَنَا"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَرِزْقُنَا مَا لَهُۥ _____ نَّفَادٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "كَمْ",
            "ﰅ",
            "مِن",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا لَرِزْقُنَا مَا لَهُۥ مِن _____",
          "answer": "نَّفَادٍ",
          "options": [
            "لِىَ",
            "لَهُۥ",
            "نَّفَادٍ",
            "مَحْشُورَةً"
          ],
          "translation": "depletion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "38:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 506,
          "question": "_____ وَإِنَّ لِلطَّٰغِينَ لَشَرَّ مَـَٔابٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "بِأَمْرِهِۦ",
            "ٱلنَّاسِ",
            "هَٰذَا",
            "وَقَوْمُ"
          ],
          "translation": "This (is so)"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "هَٰذَا _____ لِلطَّٰغِينَ لَشَرَّ مَـَٔابٍ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "إِنَّ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "هَٰذَا وَإِنَّ _____ لَشَرَّ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لِلطَّٰغِينَ",
          "options": [
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "لِلطَّٰغِينَ",
            "مَا",
            "جُندٌ"
          ],
          "translation": "for the transgressors"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "هَٰذَا وَإِنَّ لِلطَّٰغِينَ _____ مَـَٔابٍ",
          "answer": "لَشَرَّ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "لَهُۥ",
            "لَشَرَّ"
          ],
          "translation": "surely (is) an evil"
        },
        {
          "question_id": 510,
          "question": "هَٰذَا وَإِنَّ لِلطَّٰغِينَ لَشَرَّ _____",
          "answer": "مَـَٔابٍ",
          "options": [
            "مَـَٔابٍ",
            "قَٰصِرَٰتُ",
            "رُّوحِى",
            "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ"
          ],
          "translation": "place of return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "38:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 511,
          "question": "_____ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "ذِكْرِى",
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "وَمِمَّن"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "جَهَنَّمَ _____ فَبِئْسَ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "يَصْلَوْنَهَا",
          "options": [
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "عَلَىٰ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "يَصْلَوْنَهَا"
          ],
          "translation": "they will burn therein"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا _____ ٱلْمِهَادُ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰٓ",
            "مَآ",
            "ٱللَّهِ",
            "فَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "and wretched (is)"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "جَهَنَّمَ يَصْلَوْنَهَا فَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْمِهَادُ",
          "options": [
            "ٱلْمِهَادُ",
            "رَبِّ",
            "وَٱلْيَسَعَ",
            "فَنَادَوا۟"
          ],
          "translation": "the resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "38:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 515,
          "question": "_____ فَلْيَذُوقُوهُ حَمِيمٌ وَغَسَّاقٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ضِعْفًا",
            "ﰪ",
            "عِندَنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This (is so)"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "هَٰذَا _____ حَمِيمٌ وَغَسَّاقٌ",
          "answer": "فَلْيَذُوقُوهُ",
          "options": [
            "فَلْيَذُوقُوهُ",
            "ٱلْأَوْتَادِ",
            "عِندَنَا",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "Then let them taste it"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "هَٰذَا فَلْيَذُوقُوهُ _____ وَغَسَّاقٌ",
          "answer": "حَمِيمٌ",
          "options": [
            "مَّا",
            "حَمِيمٌ",
            "يُرَادُ",
            "فَتَنَّٰهُ"
          ],
          "translation": "boiling fluid"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "هَٰذَا فَلْيَذُوقُوهُ حَمِيمٌ _____",
          "answer": "وَغَسَّاقٌ",
          "options": [
            "وَغَسَّاقٌ",
            "وَنَفَخْتُ",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "and purulence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "38:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 519,
          "question": "_____ مِن شَكْلِهِۦٓ أَزْوَٰجٌ",
          "answer": "وَءَاخَرُ",
          "options": [
            "لَزُلْفَىٰ",
            "مَنَاصٍ",
            "وَءَاخَرُ",
            "مَهْزُومٌ"
          ],
          "translation": "And other"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "وَءَاخَرُ _____ شَكْلِهِۦٓ أَزْوَٰجٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلذِّكْرُ",
            "لَا",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "وَءَاخَرُ مِن _____ أَزْوَٰجٌ",
          "answer": "شَكْلِهِۦٓ",
          "options": [
            "جَسَدًا",
            "شَكْلِهِۦٓ",
            "ﰕ",
            "قَٰصِرَٰتُ"
          ],
          "translation": "its type"
        },
        {
          "question_id": 522,
          "question": "وَءَاخَرُ مِن شَكْلِهِۦٓ _____",
          "answer": "أَزْوَٰجٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْدِ",
            "أَزْوَٰجٌ",
            "أَمْ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(of various) kinds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "38:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 523,
          "question": "_____ فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "وَخُذْ",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "ﱎ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "هَٰذَا _____ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَوْجٌ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "ﱈ",
            "فَوْجٌ"
          ],
          "translation": "(is) a company"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ _____ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مُّقْتَحِمٌ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰻ",
            "ﱑ",
            "مُّقْتَحِمٌ"
          ],
          "translation": "bursting"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ _____ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَّعَكُمْ",
          "options": [
            "مَّعَكُمْ",
            "جَسَدًا",
            "لِى",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "(in) with you"
        },
        {
          "question_id": 527,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ _____ مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "إِنْ",
            "عِندَهُمْ",
            "لَا",
            "بِٱلسُّوقِ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا _____ بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَرْحَبًۢا",
          "options": [
            "مَرْحَبًۢا",
            "هَٰذَا",
            "إِنَّ",
            "ٱلْأَلْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "welcome"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا _____ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَمِمَّن",
            "بِهِمْ",
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ _____ صَالُوا۟ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "وَٱنطَلَقَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "صَالُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوا۟",
            "فَٱخْرُجْ",
            "صَالُوا۟",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "(will) burn"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "هَٰذَا فَوْجٌ مُّقْتَحِمٌ مَّعَكُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِهِمْ إِنَّهُمْ صَالُوا۟ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "سَبِيلِ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "وَأَنَابَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(in) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "38:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ﰧ",
            "قَالُوا۟",
            "يَٰدَاوُۥدُ"
          ],
          "translation": "They say"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "فِى",
            "عِلْمٍۭ",
            "سُلَيْمَٰنَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ _____ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "أَنتُمْ",
            "بِيَدَىَّ",
            "لَنَا",
            "لَحَقٌّ"
          ],
          "translation": "You "
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ _____ مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فِيهِ",
            "أَنَّمَا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا _____ بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "مَرْحَبًۢا",
          "options": [
            "ٱمْشُوا۟",
            "لَشَىْءٌ",
            "أَخْلَصْنَٰهُم",
            "مَرْحَبًۢا"
          ],
          "translation": "welcome"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا _____ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "بِكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بِسُؤَالِ",
            "بِكُمْ",
            "وَٱصْبِرُوا۟"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ _____ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ﰰ",
            "إِلَّا",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ _____ لَنَا فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "قَدَّمْتُمُوهُ",
          "options": [
            "قَدَّمْتُمُوهُ",
            "بَيْنَ",
            "هَٰذَا",
            "ٱلسَّمَآءَ"
          ],
          "translation": "brought this"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ _____ فَبِئْسَ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَنَا",
            "ذِكْرِى",
            "وَهَلْ"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا _____ ٱلْقَرَارُ",
          "answer": "فَبِئْسَ",
          "options": [
            "فَبِئْسَ",
            "وَٰحِدَةٌ",
            "أَمْ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "So wretched (is)"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "قَالُوا۟ بَلْ أَنتُمْ لَا مَرْحَبًۢا بِكُمْ أَنتُمْ قَدَّمْتُمُوهُ لَنَا فَبِئْسَ _____",
          "answer": "ٱلْقَرَارُ",
          "options": [
            "حِسَابٍ",
            "بِسُؤَالِ",
            "ٱلْقَرَارُ",
            "ٱلذِّكْرِ"
          ],
          "translation": "the settlement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "38:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 544,
          "question": "_____ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تَخَفْ",
            "تَبِعَكَ",
            "خَصْمَانِ"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "قَالُوا۟ _____ مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا _____ قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰤ",
            "فَٱسْتَغْفَرَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن _____ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "قَدَّمَ",
          "options": [
            "أُو۟لِى",
            "قَدَّمَ",
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "فَغَفَرْنَا"
          ],
          "translation": "brought"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ _____ هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "فَقَعُوا۟",
            "جُندٌ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "upon us"
        },
        {
          "question_id": 549,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا _____ فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "أَوَّابٌ",
            "هَٰذَا",
            "مُّنذِرٌ",
            "أَيُّوبَ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا _____ عَذَابًا ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "فَزِدْهُ",
          "options": [
            "فَزِدْهُ",
            "أَن",
            "فَطَفِقَ",
            "لَّمَّا"
          ],
          "translation": "increase for him"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ _____ ضِعْفًا فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "بِسُؤَالِ",
            "ٱلْمِحْرَابَ",
            "عَذَابًا",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "a punishment"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا _____ فِى ٱلنَّارِ",
          "answer": "ضِعْفًا",
          "options": [
            "ٱلْأَصْفَادِ",
            "ﰺ",
            "قَدَّمْتُمُوهُ",
            "ضِعْفًا"
          ],
          "translation": "double"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "كَمْ",
            "فِى",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "قَالُوا۟ رَبَّنَا مَن قَدَّمَ لَنَا هَٰذَا فَزِدْهُ عَذَابًا ضِعْفًا فِى _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَـَٔابٍ",
            "نِعْمَ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "38:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 555,
          "question": "_____ مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱسْتَكْبَرَ",
            "ﰡ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And they (will) say"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "What (is)"
        },
        {
          "question_id": 557,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا _____ لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "أُو۟لَٰٓئِكَ",
            "لَنَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا _____ نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَنَا",
            "لَا",
            "رَبِّى",
            "ٱلنَّاسِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا لَا _____ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "نَرَىٰ",
          "options": [
            "نَرَىٰ",
            "فَغَفَرْنَا",
            "فَٱحْكُم",
            "بِّهِۦ"
          ],
          "translation": "we see"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا لَا نَرَىٰ _____ كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "رِجَالًا",
          "options": [
            "فَطَفِقَ",
            "رِجَالًا",
            "ﰖ",
            "مُغْتَسَلٌۢ"
          ],
          "translation": "men"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا _____ نَعُدُّهُم مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "جَنَّٰتِ",
            "كُنَّا",
            "وَعَادٌ"
          ],
          "translation": "we used to"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا _____ مِّنَ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "نَعُدُّهُم",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰢ",
            "نَعُدُّهُم",
            "تَوَارَتْ"
          ],
          "translation": "count them"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم _____ ٱلْأَشْرَارِ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فَلْيَرْتَقُوا۟",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "وَقَالُوا۟ مَا لَنَا لَا نَرَىٰ رِجَالًا كُنَّا نَعُدُّهُم مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْأَشْرَارِ",
          "options": [
            "ٱلْأَشْرَارِ",
            "يَوْمِ",
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the bad ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "38:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 565,
          "question": "_____ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "أَتَّخَذْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَتَّخَذْنَٰهُمْ",
            "إِنَّ",
            "أَزْوَٰجٌ"
          ],
          "translation": "Did we take them"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "أَتَّخَذْنَٰهُمْ _____ أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "سِخْرِيًّا",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "سِخْرِيًّا",
            "أَوْ",
            "فَطَفِقَ"
          ],
          "translation": "(in) ridicule"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "أَتَّخَذْنَٰهُمْ سِخْرِيًّا _____ زَاغَتْ عَنْهُمُ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "مَّا",
            "أَمْ",
            "تَخَفْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "أَتَّخَذْنَٰهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ _____ عَنْهُمُ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "زَاغَتْ",
          "options": [
            "بَغَىٰ",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "ﱂ",
            "زَاغَتْ"
          ],
          "translation": "has turned away"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "أَتَّخَذْنَٰهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ _____ ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "answer": "عَنْهُمُ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَهَبْ",
            "وَإِنَّ",
            "عَنْهُمُ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "أَتَّخَذْنَٰهُمْ سِخْرِيًّا أَمْ زَاغَتْ عَنْهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَبْصَٰرُ",
          "options": [
            "سَوَآءِ",
            "ٱلْأَبْصَٰرُ",
            "وَجَدْنَٰهُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "the vision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "38:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 571,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَيْهِ",
            "ٱلْمُصْطَفَيْنَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "إِنَّ _____ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ٱلْهَوَىٰ",
            "قَالَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "إِنَّ ذَٰلِكَ _____ تَخَاصُمُ أَهْلِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "لَحَقٌّ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "عَلَىٰ",
            "لَحَقٌّ",
            "نِّعْمَ"
          ],
          "translation": "(is) surely (the) truth "
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ _____ أَهْلِ ٱلنَّارِ",
          "answer": "تَخَاصُمُ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "عُجَابٌ",
            "تَخَاصُمُ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "(the) quarreling"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ _____ ٱلنَّارِ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "ٱلطَّرْفِ",
            "رَجِيمٌ",
            "أَهْلِ",
            "شَدِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "(of the) people"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "إِنَّ ذَٰلِكَ لَحَقٌّ تَخَاصُمُ أَهْلِ _____",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِن",
            "فِى",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "38:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 577,
          "question": "_____ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "مُنذِرٌ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "فَٱحْكُم"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "قُلْ _____ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "وَشِقَاقٍ",
            "مِنْ",
            "إِنَّمَآ",
            "ٱلْأَوْتَادِ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ _____ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "كَثِيرَةٍ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أَنَا۠",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ _____ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "مُنذِرٌ",
          "options": [
            "هُنَالِكَ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "مُنذِرٌ",
            "وَشَرَابٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ _____ مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "قَالَ",
            "وَمَا",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا _____ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "كُنتَ",
            "مِنْ",
            "وَحُسْنَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "(is there) any"
        },
        {
          "question_id": 583,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ _____ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "إِلَٰهٍ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "مُّبِينٌ",
            "إِلَٰهٍ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ _____ ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "ٱلْمِلَّةِ",
            "يَدْعُونَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا _____ ٱلْوَٰحِدُ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَسْحًۢا",
            "ﰧ",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ _____ ٱلْقَهَّارُ",
          "answer": "ٱلْوَٰحِدُ",
          "options": [
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "سَبِيلِ",
            "ٱلْوَٰحِدُ",
            "جَسَدًا"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "قُلْ إِنَّمَآ أَنَا۠ مُنذِرٌ وَمَا مِنْ إِلَٰهٍ إِلَّا ٱللَّهُ ٱلْوَٰحِدُ _____",
          "answer": "ٱلْقَهَّارُ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "أَنتُمْ",
            "تُشْطِطْ",
            "ٱلْقَهَّارُ"
          ],
          "translation": "the Irresistible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "38:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 588,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "رَبُّ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلَ",
            "فَإِنَّكَ",
            "ٱلنَّارِ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "رَبُّ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلنَّارِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلطَّرْفِ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "بِغَيْرِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لَزُلْفَىٰ",
            "تَوَارَتْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "ٱلْمِلَّةِ",
            "ٱلْعَزِيزِ",
            "رَحْمَةِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ ٱلْغَفَّٰرُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مُّنذِرٌ",
            "فَوَيْلٌ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "رَبُّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْغَفَّٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْغَفَّٰرُ",
            "مَا",
            "أَسْتَكْبَرْتَ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "the Oft-Forgiving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "38:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 595,
          "question": "_____ هُوَ نَبَؤٌا۟ عَظِيمٌ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قُلْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "قُلْ _____ نَبَؤٌا۟ عَظِيمٌ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "كَٱلْمُفْسِدِينَ",
            "بَعْدَ",
            "نَعُدُّهُم"
          ],
          "translation": "It (is)"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "قُلْ هُوَ _____ عَظِيمٌ",
          "answer": "نَبَؤٌا۟",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "وَٱنطَلَقَ",
            "إِنْ",
            "نَبَؤٌا۟"
          ],
          "translation": "a news"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "قُلْ هُوَ نَبَؤٌا۟ _____",
          "answer": "عَظِيمٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "عَظِيمٌ",
            "لَا",
            "ﱄ"
          ],
          "translation": "great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "38:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 599,
          "question": "_____ عَنْهُ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "أَنتُمْ",
          "options": [
            "وَوَهَبْنَا",
            "بَارِدٌ",
            "أَنتُمْ",
            "ﱆ"
          ],
          "translation": "You"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "أَنتُمْ _____ مُعْرِضُونَ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "وَفِرْعَوْنُ",
            "ٱخْتِلَٰقٌ",
            "عَنْهُ",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "أَنتُمْ عَنْهُ _____",
          "answer": "مُعْرِضُونَ",
          "options": [
            "مُعْرِضُونَ",
            "هَٰذَا",
            "ﱖ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "turn away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "38:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 602,
          "question": "_____ كَانَ لِىَ مِنْ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَسْحًۢا",
            "هَٰذَا",
            "مِن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "مَا _____ لِىَ مِنْ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بَٰطِلًا",
            "يُرَادُ",
            "كَانَ",
            "فَٱسْتَغْفَرَ"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "مَا كَانَ _____ مِنْ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "لِىَ",
          "options": [
            "لِىَ",
            "وَٰحِدًا",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "ٱلْخَصْمِ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "مَا كَانَ لِىَ _____ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰮ",
            "مِنْ",
            "وَفَصْلَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "مَا كَانَ لِىَ مِنْ _____ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "عِلْمٍۭ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "دَاوُۥدَ",
            "ﰷ",
            "عِلْمٍۭ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "مَا كَانَ لِىَ مِنْ عِلْمٍۭ _____ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "بِٱلْمَلَإِ",
          "options": [
            "لِى",
            "عَلَىٰ",
            "بِٱلْمَلَإِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(of) the chiefs"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "مَا كَانَ لِىَ مِنْ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ _____ إِذْ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰹ",
            "ٱلْأَعْلَىٰٓ",
            "عَنْهُ",
            "ٱلْأَخْيَارِ"
          ],
          "translation": "the exalted"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "مَا كَانَ لِىَ مِنْ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ _____ يَخْتَصِمُونَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَخَرَّ",
            "لَهُۥٓ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "مَا كَانَ لِىَ مِنْ عِلْمٍۭ بِٱلْمَلَإِ ٱلْأَعْلَىٰٓ إِذْ _____",
          "answer": "يَخْتَصِمُونَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "يَخْتَصِمُونَ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "they were disputing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "38:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 611,
          "question": "_____ يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِلَّآ أَنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "مِّن",
            "ﰽ",
            "نَّارٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "إِن _____ إِلَىَّ إِلَّآ أَنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "أَءُنزِلَ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "بِأَمْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "إِن يُوحَىٰٓ _____ إِلَّآ أَنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "إِلَىَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "إِن يُوحَىٰٓ إِلَىَّ _____ أَنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "كُلٌّ",
            "إِلَّآ",
            "لَقَدْ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "إِن يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِلَّآ _____ أَنَا۠ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَّمَآ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "ٱلْخِطَابِ",
            "أَنَّمَآ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "that only"
        },
        {
          "question_id": 616,
          "question": "إِن يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِلَّآ أَنَّمَآ _____ نَذِيرٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
            "أَنَا۠",
            "بَلْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "إِن يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِلَّآ أَنَّمَآ أَنَا۠ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "نَذِيرٌ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "نَذِيرٌ",
            "ﱉ",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "إِن يُوحَىٰٓ إِلَىَّ إِلَّآ أَنَّمَآ أَنَا۠ نَذِيرٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "وَٱذْكُرْ",
            "مُّبِينٌ",
            "دَاوُۥدُ",
            "لَشَىْءٌ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "38:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 619,
          "question": "_____ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن طِينٍ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "وَعِندَهُمْ",
            "ﰐ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "إِذْ _____ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن طِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَقَلِيلٌ",
            "قَالَ",
            "ﰁ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "said"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "إِذْ قَالَ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن طِينٍ",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "قَالُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "إِذْ قَالَ رَبُّكَ _____ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن طِينٍ",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "ﰀ",
            "لَهُۥ",
            "وَٱذْكُرْ"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن طِينٍ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "لَعْنَتِىٓ",
            "وَشِقَاقٍ",
            "وَغَوَّاصٍ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "Indeed, I Am"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى _____ بَشَرًا مِّن طِينٍ",
          "answer": "خَٰلِقٌۢ",
          "options": [
            "خَٰلِقٌۢ",
            "قَدَّمْتُمُوهُ",
            "وَمَا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "going to create"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ _____ مِّن طِينٍ",
          "answer": "بَشَرًا",
          "options": [
            "ﰱ",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "بَشَرًا"
          ],
          "translation": "a human being"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا _____ طِينٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "مِّن",
            "ﰲ",
            "تَتَّبِعِ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "إِذْ قَالَ رَبُّكَ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ إِنِّى خَٰلِقٌۢ بَشَرًا مِّن _____",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰢ",
            "طِينٍ",
            "أَحْبَبْتُ"
          ],
          "translation": "clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "38:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 628,
          "question": "_____ سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "لَهُم",
            "وَقَالَ",
            "فَإِذَا",
            "قَبْلَهُمْ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 629,
          "question": "فَإِذَا _____ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "سَوَّيْتُهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْجِيَادُ",
            "قَالَ",
            "سَوَّيْتُهُۥ",
            "صَابِرًا"
          ],
          "translation": "I have proportioned him"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ _____ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "وَنَفَخْتُ",
          "options": [
            "وَغَوَّاصٍ",
            "إِذْ",
            "مَحْشُورَةً",
            "وَنَفَخْتُ"
          ],
          "translation": "and breathed"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ _____ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "وَءَاخَرِينَ",
            "دَاوُۥدَ",
            "فِيهِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "into him"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ _____ رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "مِن",
            "وَفِرْعَوْنُ",
            "بَيْنِنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن _____ فَقَعُوا۟ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "رُّوحِى",
          "options": [
            "رُّوحِى",
            "أَتْرَابٌ",
            "قَالَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "My spirit"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى _____ لَهُۥ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "فَقَعُوا۟",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "بَيْنِنَا",
            "فَقَعُوا۟",
            "أَنتُمْ"
          ],
          "translation": "then fall down"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ _____ سَٰجِدِينَ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "فَٱحْكُم",
            "قَالَ",
            "فَٱخْرُجْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "فَإِذَا سَوَّيْتُهُۥ وَنَفَخْتُ فِيهِ مِن رُّوحِى فَقَعُوا۟ لَهُۥ _____",
          "answer": "سَٰجِدِينَ",
          "options": [
            "سَٰجِدِينَ",
            "إِلَّا",
            "وَلِىَ",
            "ٱلْخَصْمِ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "38:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 637,
          "question": "_____ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "فَسَجَدَ",
          "options": [
            "فَسَجَدَ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "مِن",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "So prostrated"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "فَسَجَدَ _____ كُلُّهُمْ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "ٱلدِّينِ",
            "عَن",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "the Angels"
        },
        {
          "question_id": 639,
          "question": "فَسَجَدَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ أَجْمَعُونَ",
          "answer": "كُلُّهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْأَخْيَارِ",
            "وَٰحِدًا",
            "كُلُّهُمْ",
            "شَدِيدٌۢ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "فَسَجَدَ ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ كُلُّهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعُونَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِلَىَّ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "together"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "38:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 641,
          "question": "_____ إِبْلِيسَ ٱسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "عِزَّةٍ",
            "إِلَّآ",
            "لِأُو۟لِى",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "إِلَّآ _____ ٱسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلْوَهَّابُ",
            "ﱇ",
            "إِبْلِيسَ"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ _____ وَكَانَ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "ٱسْتَكْبَرَ",
          "options": [
            "ﱆ",
            "ٱسْتَكْبَرَ",
            "أَيُّوبَ",
            "شَكْلِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "he was arrogant"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ ٱسْتَكْبَرَ _____ مِنَ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "وَكَانَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَلْيَرْتَقُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَكَانَ"
          ],
          "translation": "and became"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ ٱسْتَكْبَرَ وَكَانَ _____ ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "وَيَعْقُوبَ",
            "شَكْلِهِۦٓ",
            "وَٱذْكُرْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "إِلَّآ إِبْلِيسَ ٱسْتَكْبَرَ وَكَانَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "ٱلْكِفْلِ",
            "ﰱ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "فَبِعِزَّتِكَ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "38:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 647,
          "question": "_____ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰿ",
            "بَعْضُنَا",
            "سَٰجِدِينَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "قَالَ _____ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "يَٰٓإِبْلِيسُ",
          "options": [
            "ذِكْرَى",
            "يَٰٓإِبْلِيسُ",
            "أَصَابَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "O Iblis"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ _____ مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰸ",
            "بَيْنَنَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا _____ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "مَنَعَكَ",
          "options": [
            "أَسْـَٔلُكُمْ",
            "إِنَّآ",
            "مَنَعَكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "prevented you"
        },
        {
          "question_id": 651,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ _____ تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰩ",
            "عَلَىٰٓ",
            "أَن",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن _____ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "تَسْجُدَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "تَسْجُدَ",
            "وَخَرَّ",
            "فَفَزِعَ"
          ],
          "translation": "you (should) prostrate"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ _____ خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "لِمَا",
            "هُمْ",
            "نَّفَادٍ",
            "فَبِئْسَ"
          ],
          "translation": "to (one) whom"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا _____ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "خَلَقْتُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَوْجٌ",
            "أُو۟لُوا۟",
            "خَلَقْتُ"
          ],
          "translation": "I created"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ _____ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "بِيَدَىَّ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "بِيَدَىَّ",
            "عِندَنَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "with My Hands"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ _____ أَمْ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "أَسْتَكْبَرْتَ",
          "options": [
            "ﱇ",
            "بَيْنَ",
            "عُرِضَ",
            "أَسْتَكْبَرْتَ"
          ],
          "translation": "Are you arrogant"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ _____ كُنتَ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَىٰ",
            "أَمْ",
            "يُسَبِّحْنَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ _____ مِنَ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "ٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "كُنتَ",
            "أَنَابَ",
            "ٱلْكِفْلِ"
          ],
          "translation": "are you"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ _____ ٱلْعَالِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﱃ",
            "أَزْوَٰجٌ",
            "مِنَ",
            "عَجِّل"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "قَالَ يَٰٓإِبْلِيسُ مَا مَنَعَكَ أَن تَسْجُدَ لِمَا خَلَقْتُ بِيَدَىَّ أَسْتَكْبَرْتَ أَمْ كُنتَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْعَالِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَالِينَ",
            "قَالَ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "أَنَّمَا"
          ],
          "translation": "the exalted ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "38:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 661,
          "question": "_____ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "رَبِّ",
            "قَالَ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "قَالَ _____ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "إِلَىٰ",
            "مَسَّنِىَ",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ _____ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "مُلْكًا",
            "خَيْرٌ",
            "ﰓ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ _____ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "مِّنْهُ",
          "options": [
            "عُرِضَ",
            "مَحْشُورَةً",
            "ٱلرِّيحَ",
            "مِّنْهُ"
          ],
          "translation": "than him"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ _____ مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "خَلَقْتَنِى",
          "options": [
            "ﰉ",
            "هَٰذَا",
            "خَلَقْتَنِى",
            "ٱلْءَالِهَةَ"
          ],
          "translation": "You created me"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى _____ نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "أَتْرَابٌ",
            "بَل",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن _____ وَخَلَقْتَهُۥ مِن طِينٍ",
          "answer": "نَّارٍ",
          "options": [
            "نَّارٍ",
            "أَمْ",
            "ﰖ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "fire"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ _____ مِن طِينٍ",
          "answer": "وَخَلَقْتَهُۥ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "دَاوُۥدَ",
            "وَخَلَقْتَهُۥ",
            "وَٱلْأَعْنَاقِ"
          ],
          "translation": "and You created him"
        },
        {
          "question_id": 669,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ _____ طِينٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مِن",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "قَالَ أَنَا۠ خَيْرٌ مِّنْهُ خَلَقْتَنِى مِن نَّارٍ وَخَلَقْتَهُۥ مِن _____",
          "answer": "طِينٍ",
          "options": [
            "سَمِعْنَا",
            "إِنَّكَ",
            "طِينٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "clay"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "38:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 671,
          "question": "_____ فَٱخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "بِيَدِكَ",
            "عَلَيْكَ",
            "قَالَ",
            "ٱلْمَعْلُومِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "قَالَ _____ مِنْهَا فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
          "answer": "فَٱخْرُجْ",
          "options": [
            "لِّيَدَّبَّرُوٓا۟",
            "فَٱخْرُجْ",
            "عَظِيمٌ",
            "جَسَدًا"
          ],
          "translation": "Then get out"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "قَالَ فَٱخْرُجْ _____ فَإِنَّكَ رَجِيمٌ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "بَعْضٍ",
            "مَا",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "of it"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "قَالَ فَٱخْرُجْ مِنْهَا _____ رَجِيمٌ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "حَيْثُ",
            "ﰌ",
            "فَإِنَّكَ",
            "إِنَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "for indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "قَالَ فَٱخْرُجْ مِنْهَا فَإِنَّكَ _____",
          "answer": "رَجِيمٌ",
          "options": [
            "رَجِيمٌ",
            "ٱلْجِبَالَ",
            "أَمْ",
            "مَّعَكُمْ"
          ],
          "translation": "(are) accursed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "38:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 676,
          "question": "_____ عَلَيْكَ لَعْنَتِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "فَبِعِزَّتِكَ",
            "ﰦ",
            "وَإِنَّ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 677,
          "question": "وَإِنَّ _____ لَعْنَتِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "فِى",
            "قَالَ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ _____ إِلَىٰ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "لَعْنَتِىٓ",
          "options": [
            "مَرْحَبًۢا",
            "ﰉ",
            "ﱋ",
            "لَعْنَتِىٓ"
          ],
          "translation": "(is) My curse"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِىٓ _____ يَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "وَقَالَ",
            "إِلَىٰ",
            "وَٱلْأَعْنَاقِ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِىٓ إِلَىٰ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "قُلْ",
            "دَاوُۥدُ",
            "ٱلنَّارِ",
            "يَوْمِ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَإِنَّ عَلَيْكَ لَعْنَتِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "وَكُلٌّ",
            "ٱلْحِكْمَةَ",
            "لِأَحَدٍ",
            "ٱلدِّينِ"
          ],
          "translation": "(of) Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "38:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 682,
          "question": "_____ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "أَجَعَلَ",
            "ﰑ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "قَالَ _____ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "نِعْمَ",
            "نَجْعَلُ",
            "رَبِّ",
            "نَعُدُّهُم"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "فَأَنظِرْنِىٓ",
          "options": [
            "لِأُو۟لِى",
            "فَأَنظِرْنِىٓ",
            "ٱلْحِسَابِ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "Then give me respite"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "قَالَ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ _____ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "حَمِيمٌ",
            "وَٱلْأَعْنَاقِ",
            "إِلَىٰ",
            "ظَنُّ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "قَالَ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ _____ يُبْعَثُونَ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "يَوْمِ",
            "شَكْلِهِۦٓ",
            "إِنَّا",
            "عَن"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "قَالَ رَبِّ فَأَنظِرْنِىٓ إِلَىٰ يَوْمِ _____",
          "answer": "يُبْعَثُونَ",
          "options": [
            "وَّلَاتَ",
            "وَءَاخَرِينَ",
            "ذُو",
            "يُبْعَثُونَ"
          ],
          "translation": "they are resurrected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "38:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 688,
          "question": "_____ فَإِنَّكَ مِنَ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِنْهُمْ",
            "قَالَ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "قَالَ _____ مِنَ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "فَإِنَّكَ",
          "options": [
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "فَوَاقٍ",
            "إِنَّهُۥٓ",
            "فَإِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Then indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "قَالَ فَإِنَّكَ _____ ٱلْمُنظَرِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلطَّرْفِ",
            "إِنَّا",
            "مِنَ",
            "مَـَٔابٍ"
          ],
          "translation": "(are) of"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "قَالَ فَإِنَّكَ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُنظَرِينَ",
          "options": [
            "مِنْهُمْ",
            "ٱلْمُنظَرِينَ",
            "كُلُّهُمْ",
            "نَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "those given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "38:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 692,
          "question": "_____ يَوْمِ ٱلْوَقْتِ ٱلْمَعْلُومِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَحْبَبْتُ",
            "فَطَفِقَ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "إِلَىٰ _____ ٱلْوَقْتِ ٱلْمَعْلُومِ",
          "answer": "يَوْمِ",
          "options": [
            "نَعُدُّهُم",
            "ٱلْمِهَادُ",
            "يَوْمِ",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "إِلَىٰ يَوْمِ _____ ٱلْمَعْلُومِ",
          "answer": "ٱلْوَقْتِ",
          "options": [
            "ٱلْوَقْتِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﰁ",
            "بَعْدَ"
          ],
          "translation": "(of) the time"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "إِلَىٰ يَوْمِ ٱلْوَقْتِ _____",
          "answer": "ٱلْمَعْلُومِ",
          "options": [
            "ٱلْمَعْلُومِ",
            "ﰴ",
            "فَإِنَّكَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "well-known"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "38:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 696,
          "question": "_____ فَبِعِزَّتِكَ لَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "قَالَ",
            "ﰤ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "قَالَ _____ لَأُغْوِيَنَّهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "فَبِعِزَّتِكَ",
          "options": [
            "فَبِعِزَّتِكَ",
            "يُبْعَثُونَ",
            "لِيَوْمِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Then by Your might"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "قَالَ فَبِعِزَّتِكَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأُغْوِيَنَّهُمْ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "لَهُۥ",
            "لَأُغْوِيَنَّهُمْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "I will surely mislead them"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "قَالَ فَبِعِزَّتِكَ لَأُغْوِيَنَّهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "ٱلْحِسَابِ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "كَثِيرًا",
            "وَءَاخَرِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "38:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 700,
          "question": "_____ عِبَادَكَ مِنْهُمُ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "عَدْنٍ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "إِلَّا _____ مِنْهُمُ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "عِبَادَكَ",
          "options": [
            "عِبَادَكَ",
            "بَعْضٍ",
            "لَزُلْفَىٰ",
            "ٱلْأَسْبَٰبِ"
          ],
          "translation": "Your slaves"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "إِلَّا عِبَادَكَ _____ ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "answer": "مِنْهُمُ",
          "options": [
            "قَدَّمَ",
            "وَأَنَابَ",
            "مِنْهُمُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "إِلَّا عِبَادَكَ مِنْهُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُخْلَصِينَ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "لَّنَا",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "the chosen ones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "38:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 704,
          "question": "_____ فَٱلْحَقُّ وَٱلْحَقَّ أَقُولُ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "قَالَ",
            "إِنِّىٓ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "قَالَ _____ وَٱلْحَقَّ أَقُولُ",
          "answer": "فَٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَمَا",
            "فَٱلْحَقُّ",
            "وَوَهَبْنَا"
          ],
          "translation": "Then (it is) the truth"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "قَالَ فَٱلْحَقُّ _____ أَقُولُ",
          "answer": "وَٱلْحَقَّ",
          "options": [
            "وَٱلْحَقَّ",
            "ٱلْكِفْلِ",
            "أَنَا۠",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "and the truth"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "قَالَ فَٱلْحَقُّ وَٱلْحَقَّ _____",
          "answer": "أَقُولُ",
          "options": [
            "عِبَٰدَنَآ",
            "أَقُولُ",
            "أَتَّخَذْنَٰهُمْ",
            "لَزُلْفَىٰ"
          ],
          "translation": "I say"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "38:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 708,
          "question": "_____ جَهَنَّمَ مِنكَ وَمِمَّن تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "لَأَمْلَأَنَّ",
          "options": [
            "لَأَمْلَأَنَّ",
            "رَبِّ",
            "عَذَابِ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Surely I will fill"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "لَأَمْلَأَنَّ _____ مِنكَ وَمِمَّن تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "عِندَنَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "ﰮ",
            "نَجْعَلُ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ _____ وَمِمَّن تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنكَ",
          "options": [
            "أَنِ",
            "قَبْلَ",
            "مِنكَ",
            "رَبُّ"
          ],
          "translation": "with you"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكَ _____ تَبِعَكَ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "وَمِمَّن",
          "options": [
            "وَمِمَّن",
            "أَمْ",
            "أَوَّابٌ",
            "سَخَّرْنَا"
          ],
          "translation": "and those who"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكَ وَمِمَّن _____ مِنْهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "تَبِعَكَ",
          "options": [
            "خَزَآئِنُ",
            "تَبِعَكَ",
            "عَلَىٰ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "follow you"
        },
        {
          "question_id": 713,
          "question": "لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكَ وَمِمَّن تَبِعَكَ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "مِنۢ",
            "هُمْ",
            "ٱلْمُخْلَصِينَ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنكَ وَمِمَّن تَبِعَكَ مِنْهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "وَشِقَاقٍ",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "أَجْمَعِينَ",
            "مُبَٰرَكٌ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "38:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 715,
          "question": "_____ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "بَٰطِلًا",
            "وَمِثْلَهُم",
            "قُلْ",
            "بِّهِۦ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "قُلْ _____ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَعَهُۥ",
            "مِّنْهُ",
            "مِن",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "قُلْ مَآ _____ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "أَسْـَٔلُكُمْ",
          "options": [
            "تُوعَدُونَ",
            "مِنَ",
            "فَقَالَ",
            "أَسْـَٔلُكُمْ"
          ],
          "translation": "I ask of you"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ _____ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "إِبْرَٰهِيمَ",
            "فِى",
            "بَل",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ _____ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "ﰸ",
            "مُّلْكُ",
            "ٱلْمُنظَرِينَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ _____ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "أَجْرٍ",
          "options": [
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "أَجْرٍ",
            "إِنَّ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "payment"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ _____ أَنَا۠ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ءَالِهَتِكُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 722,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ _____ مِنَ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "بِمَا",
            "لَّمَّا",
            "أَنَا۠",
            "مِّنۢ"
          ],
          "translation": "I am"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ _____ ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰔ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "قُلْ مَآ أَسْـَٔلُكُمْ عَلَيْهِ مِنْ أَجْرٍ وَمَآ أَنَا۠ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
          "options": [
            "نَسُوا۟",
            "نَبَؤٌا۟",
            "ٱلْمُتَكَلِّفِينَ",
            "خَلِيفَةً"
          ],
          "translation": "the ones who pretend"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "38:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 725,
          "question": "_____ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَمَا",
            "يَٰٓإِبْلِيسُ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "إِن",
            "ٱلْأَحْزَابِ",
            "هُوَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "it (is)"
        },
        {
          "question_id": 727,
          "question": "إِنْ هُوَ _____ ذِكْرٌ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "لَا",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا _____ لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ذِكْرٌ",
          "options": [
            "صٓ",
            "مِن",
            "ذِكْرٌ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "a Reminder"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ _____",
          "answer": "لِّلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ﱐ",
            "لِّلْعَٰلَمِينَ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "to the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "38:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 730,
          "question": "_____ نَبَأَهُۥ بَعْدَ حِينٍۭ",
          "answer": "وَلَتَعْلَمُنَّ",
          "options": [
            "كَٱلْمُفْسِدِينَ",
            "مِن",
            "بَعْضٍ",
            "وَلَتَعْلَمُنَّ"
          ],
          "translation": "And surely you will know"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "وَلَتَعْلَمُنَّ _____ بَعْدَ حِينٍۭ",
          "answer": "نَبَأَهُۥ",
          "options": [
            "أَهْلَهُۥ",
            "أَجْمَعُونَ",
            "نَبَأَهُۥ",
            "وَنَفَخْتُ"
          ],
          "translation": "its information"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "وَلَتَعْلَمُنَّ نَبَأَهُۥ _____ حِينٍۭ",
          "answer": "بَعْدَ",
          "options": [
            "لَيَبْغِى",
            "ﰲ",
            "بَعْدَ",
            "سَبِيلِ"
          ],
          "translation": "after"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "وَلَتَعْلَمُنَّ نَبَأَهُۥ بَعْدَ _____",
          "answer": "حِينٍۭ",
          "options": [
            "عَن",
            "إِلَىٰ",
            "مَحْشُورَةً",
            "حِينٍۭ"
          ],
          "translation": "a time"
        }
      ]
    }
  ]
}